究竟幾時開始喺支那食嘢變咗潮流？

屌你老味
最近呢幾個月轉左新工
聽啲濕鳩90後同事吹水
竟然係會講咩: 好想飲喜茶囉，但係又要同啲大陸哩迫 (男人老狗八婆tone)

跟住又會講咩下星期去邊間新支那cafe
但又笑鳩另一個同事中意支那成日睇支那綜藝？？

我真係好不解依加啲所謂潮童

而家好多人星期六就上去食袋底撈飲閪茶
成班垃圾

agger

係咪九十後尾 之後d 00後應該仲撚癲

唔講仲以為佢係00後
廿中仲會咁on9

估唔到飲食post都有五毛
香港啲嘢係屎咁支那垃圾係十舊屎？

但都好老實講句
香港食肆都好唔抵幫

香港又貴 又唔好食...
咁多人番去總有原因既
喜茶 堅好飲..

唔通係香港飲貢茶咩

入曬黎

個人認為 新假期果啲吹得太勁
啲人試完又擺上snapchat
一個傳一個
有時都幾佩服佢地咁有影響力

依加五毛廣泛到鐘意食支那野食都屬於五毛？

根本依家啲人已經唔識分仇共定仇中
好簡單 男人見到豬西都唔會走去欣賞佢嘅內在

狗改不了吃屎

多撚謝youtube個閪多士教壞細路

個post好酸

深圳係個食品安全信心最大問題 咩地溝油 二手油之類 大把呢D新聞

但係香港食野個價錢已經開始叫貴 唔可以再話物價低吸引人
深圳食野 (潮汕牛肉 椰子雞 探魚) 百幾蚊一個人已經好好食
但香港你冇番3 400蚊真係食唔到 仲要就住食
同埋深圳D野食真係好食D 最簡單雞係有雞味 香港D雞

如果深圳進步左 (全個大陸幾十年都唔會進步 但淨係計深圳上海呢D大城市都仲有可能)
野食比到人信心 真係唔知香港班食店點捱落去

佢地鬥快集齊元素週期表 你識條鐵咩

香港人生活壓力太大，想去蝗國食地溝油自殺，慘

我啲八十尾九十頭同事都係咁

自己hktvmall訂外國肉翻來食最抵

客觀d 講 除左政治因素外 支那d 野食係做得比香港出色 但係食唔食得死人就另計

香港做又36唔做又36 飲食業難食到屎咁都有人幫襯 洗乜整到咁好食 最佳代表就係排曬長龍果d 舖頭 大部分自己舖唔洗交租

自己親身體驗 同事帶我去女人街食間餐廳竟然係賣營多撈面配兩條白恰菜一件鞋到紙咁既豬排收我49$熱飲仲要加4$ 正一垃圾來

由係香港食野變左食租金既時候

富泰家？

前兩日個朋友先話一齊去深圳cafe 話好大好靚 但我話唔想去大陸就無去到
平時都成日聽到人話食海底撈 去大陸啲商場
雖然一開頭係飲食潮流 但慢慢滲透下 遲啲就中港融合 點解啲人完全唔mind

喜茶係ok喎

食屎啦香港人 為打工而打工 一啲工作熱誠都冇

5月29日

【觸目驚心火鍋店】
【火鍋油重用 水杯地拖一齊洗 剩菜回收】

在全國有600百多間加盟店的小龍坎老火鍋，被爆出三間分店有食物安全問題，衛生惡劣。

【吉林長春歐亞店】
●把客人吃剩的湯底拿回廚房隔出火鍋油，重新提煉，變成紅當當的「口水油」
●客人投訴肉品有怪味，待應就用豬血蘸一下，「上上色」

【黑龍江哈爾濱會展店】
●回收客人吃剩的餸菜

【江西南昌店】
●喝水的杯子與拖把用同一個盆洗，職員表示，「沒有盆，用開水燙一下就好」

小龍坎老火鍋發聲明回應，指涉事的三間分店已停業調查，會加強監管所有分店，又堅持油只可以使用一次，歡迎社會各界參觀廚房。

#小龍坎火鍋
#口水油
#好恐怖
#有同事上星期食過
#唔好嘔
#有線中國組

連鎖店都俾唔到人信心

百貨應百客

太多腥港人

食店食店噉叫都露晒底啦
一句講晒嗰啲明顯就俾人灌輸晒支那幾好幾好嘅思想嘅人
根本就係思維上已經有分別
有啲人就死都唔去支那，有啲人就當自己係中國人抱擁大灣區
佢地眼界咁大，唔通話佢地咩，我地眼界窄，唔識抱擁中國發展機遇嘅就唔好講咁多嘢啦

佢要去死咪由鳩佢囉，我飛去日本食壽司好過

開post都未夠10個留言
已經有中国人爭住為垃圾食物護航

樓主你死喇，連登除左00後，最多就係90後
不過無事，有問題既一定又係咩90後尾

香港依家係支那宣傳攻勢下係兩極化
有人越嚟越抱擁中國發展機遇
有人越嚟越憎恨同擔心支那嘅勢力
根本就溝唔埋
當佢地係新移民嘅話可能心會好過啲
畢竟佢地都係覺得去中國到吃喝玩樂，上埋去住共享榮耀係好光榮嘅話，你點都唔會理解到佢點解會噉諗
我地啲抗拒支那嘅咪繼續井底囉，根本兩個世界嘅思想嚟，河水不犯井水吧啦

娛樂有抖音
飲食有週期元素表
點夠佢哋玩
日日一大堆中国人仆晒落香港買嘢
貪香港啲嘢品質好夠安全
香港人就個個星期仆返去中国食垃圾
人棄我取咁
都唔知乜嘢心態嚟

根本唔係年齡問題，係親中定反中嘅問題，但00後的確比較多親中
巴打唔好成日中計簡單用年齡分

不嬲食狗肉先返去

我都想知 點解早幾年咁多食安問題
人人都怕 所以先有支那落黎走水貨買正貨返大陸
而家係個個唔理咩來頭
就算有線中國新聞組一直有報食安問題
都好似唔夠啲咩鳩假期報有乜食咁吸引咁
啲人一到星期六日沖撚晒上去
女既就去乜野cafe 喜茶 好撚痴線
啲野講兩句用茶葉即沖又仆到上去
明明之前先有新聞講啲茶葉係翻用

早幾年大家又會怕危險
咩𠝹袋黨 捉走左都無人知
而家個個無晒危機意識？

佢哋會答你：
肯定係有線新聞班人做謠生事
食咗咁多次又唔見我有事

又話唔好簡單用年齡分，跟住又標籤00後，點解而家90後會自大到咁緊要，連登俾人屌係CHILD登真係無講錯

淘寶都係潮流啦

我就係個班人 但有得揀咩屌你老母 香港俾錢買難受

所以我話大灣區係一定一定會成功

不如你睇多啲先啦好冇？
唔想為咗你理解能力差而講返同一句嘢

因為真係抵屌囉
平嘅又平過你
貴價嘅又大把企理過你好食過你
仲要好多都真係特別 香港唔容易食到
eg榴蓮pizza 椰子雞 好食嘅酸菜魚 喜茶
香港勁難食都夠膽收你成舊水一個餸
唯一擔心嘅係食物安全姐
你去d企理d嘅地方咪得囉 我真係未試過食到肚痛
其實深圳d大商場已經拍得住香港一線咁靚
人又少d 唔洗係香港同人逼

支那食都唔係平，碟碟餸戈上去食車腳都蝕埋

最近仲有唔知乜柒奈雪之茶

當weekend getaway 姐，同我地去長洲，行山無乜分別

咁都俾我遇著個低智痴線佬

因為你剩係坐係屋企 唔會用隻腳去行下睇下

食撚到有事先驚就遲
食左乜落肚都唔知 我都食辣野
但大陸果啲辣野紅到假咁 如果真係好辣既野
可以蓋過啲食材本身陣味 真係唔知入面係乜
又係幾多手湯底各樣

其實香港 你要搵都搵到好食既
貴同平就睇下邊啲區 都有啲小店仲係平平地
又會有下優惠咁 不過一比鳩假期果啲吹捧
多數要執 加租加到傻

香港都開左間海底撈 你唔係香港食

所以支那搞死香港策略幾好
講咗幾廿年「深圳、上海超越香港」
原來都係要靠搞拉低香港做到
枉啲支港人又受，覺得自己去支那係好識揀，個自豪感都賺返啦
但中國人就好似唔多受囉，起碼佢地真係有得賴死係香港都想賴死，果然香港人真係智慧高好多，識去中國搵食，唔似啲搶住去香港嘅中國人咁蠢

中国嗰啲麻辣隻色好假
點解啲人會夠膽放入口

最好笑係d人成日話支那乜乜乜
但又成日返去 打哂卡咁

文化差異
啲咩「把握大灣區機遇」「中國或成大贏家」「住大灣區每日搭高鐵返工」都好假㗎，但又有人受嘛

成撚日見到ig有女性朋友一放假就上大陸扮文青，
玩曬粉紅粉藍果啲主題餐廳，影幾張相就番落嚟
見到就唔開胃

屌啲濕鳩facebook page成撚日吹奏啲大陸cafe/垃圾麻辣野。

上一次國內嘅大城市 你就會知香港落後幾多同知咩叫抵食

無話坐唔坐係屋企 個世界又唔係得支那同屋企咁細

其實我兩年有上過一次 比啲同事捉上去買電話野
但食既我都只係食麥記
晚餐我都返左香港食 有野做係其一
其二係可能我本身對佢地個地方無好感啦
覺得啲空氣好焗促 不過呢啲另外既事
所以唔想留耐

食下野娛樂下又比你拉埋去政治
惡過d紅衛兵
香港咁多大陸人咪又係多得香港商家佬要賺自由行錢囉
d野咁貴有幾多落左交租到比地產商賺？
香港人係咁有骨氣就唔會變成今日咁啦
以前反領匯個呀婆都比人屌佢阻住搵食啦

海底撈

口水撈

我唔係特別鍾意返上去食嘢，但其實搞成咁係香港人造成㗎喎，租金貴嘢食自然貴，真係食碗麵都要四五十蚊，仲要碗麵嘅成本可能只係幾蚊雞。啲人上去食又多選擇，價錢又合理。面對住咁貴嘅租，仲邊有人諗創意特色食物啊，仲唔係食物成本度扣返啲等自己好賺啲咩。

香港啲地產商係要搞死香港先心息，樓係咁，商舖都係咁 無能政府完全唔知為香港貢獻過啲乜

班支連仔

香港無服務 價錢貴3倍

我諗最主要係食安問題
有人怕，有人唔怕

真係無得好講
反正香港食安.... 都係眼不見為乾淨

2018年我都去過深圳一次
（對上一次都講緊10年前）
不論交通，食物食個下既質素
消費體驗，包括QR code 既運用
（例如俾錢，餐廳點菜，餐廳拎籌排隊）
個體驗都好好

當一個飲飲食食既trip 咁去其實唔差
呢個係事實，你話我五毛都係咁講
至於你話飲食外既玩樂我就唔知
因為我就算去其他國家旅行都係為飲飲食食

所以我會明點解時下年青人會咁鍾意上深圳飲飲食食

我覺得深圳得Coco park 海岸城 raffles呢啲大商場叫好啲 叫做無咁似普遍人印象中嘅大陸
東門就真係不了 又逼又污糟

因為對手弱

以前啲人都北上玩架啦

屌那媽個post有聲

十幾年冇去過深圳
啲fd係咁叫我一齊上，但根本唔想去
雖然唔係話杯嘅，但始終佢地有種掃興或者笑鳩你嘅態度

利申：歡樂卡過咗期幾年都冇續期

上一個ig story讚大陸喜茶
下一個ig story屌大陸人

正正就係好似我咁講
佢地要去食原素表唔通我要阻止佢咩
但等食嗰時同d 大陸閪迫又屌晒鬼

因為果班人本身就係新腥港人或佢老豆老母係新腥港人，所以咪成撚日靠攏大陸囉
同埋新假期同班travel begger都唔撚知係咪收左邊個錢，日鳩日吹奏大陸，有啲介紹乜撚野上去開銀行戶口
班潮童mk咁撚鍾意上大陸睇下幾時俾人搶手機搶錢，斬斷手手腳腳賣埋臂啦

香港d食材咪又大陸入
人地平又平過你 坐又舒服過你 服務又好過你
做咩仲要係香港受氣

香港食到無野食
深圳的確係多好多野食既
2個人2-3百蚊就可以係裝修勁靚既餐廳食靚野
對於本來就住元朗屯門果班人黎講
好難唔番既

無計 幾十年無返過大陸 早兩日同同事返咗一次先發現 深圳真係進步咗好多 商場又大 野食又多 食野又平 路又闊

相反 香港唔單止無乜進步過 甚至有退步既跡象....

仲有樣野好奇怪 就係上水同沙田既大陸人...好似仲多過深圳

幾廿蚊搭上去飲臭芝士奶蓋 不了

有天仁茗茶唔飲
飲化工喜茶係咩心態

巴打你都食過？

垃圾 90 00 後

如果香港係同台灣日本接壤咪又係個個weekend 去飲飲食食

D人飲喜茶飲到好似洗左腦上左癮咁

香港野食價錢根本就比深圳屌打

exactly

其實都係窮先會返上去食玩
有錢果班根本唔會返大陸

口口聲聲講話唔鐘意支那
但身體卻很誠實

又話深圳服務好好 我會覺得同班“財大氣粗既支那人”有咩分別
你地都係似住自己有張香港身分證渣手 上到去買服務被人serve 鐘意做大少大小姐既感覺

我成日出去食嘢 自己有禮貌少少
識講聲唔該前唔該後 都有好好既服務
相信你有禮貌對人 人地至少都唔會對你太西面
呢樣係個人修養既問題

價錢平 無可否認呢點係吸引點

最後 搞死香港 呢班人都有份參與

新移民多

香港又 hea 做

香港飲食又是係大陸人

根本好多會翻去都係新移民家庭既後生多
一個傳一個 就愈來愈多人翻
香港已經慢慢被呢個文化入侵
每次一開FB 全部都係吹捧深圳

係

I see future

好慘

我有朋友飲完喜茶之後話其實所有嘢同東喜茶一樣
咁班契弟使鬼專登上去飲咩
落旺角都得啦
時間車錢都喺返度

利申 喜茶同東喜茶都無飲過

試過個芝士撈 唔難食既 不過價錢唔值依個價

最攪笑上高有人話唔返大陸比人杯葛

東喜茶都係垃圾
好似話係香港有人買唔到人個代理
所以抄，仲要用埋人個名
香港根本都有好多哩d 仆街
都係唔抵幫

同d垃圾玻璃心支那狗話中意食日本野就係崇日有咩分別

凸區食野衰左喺自己天價租金手上同濕鳩政府要趕盡街頭地道小食。

利申: 冇「回鄉證」。香港最好食既野早已般左去殖民地溫哥華。

你試吓放工等巴士

利申

科技園人

呢層我唔知喎
不過香港幾時要淪落到抄返支那嘢...

我係你口中既九十後，俾朋友拉過上大陸飲喜茶同食探魚，公道咁講探魚真係幾好食同好抵，咁衛生情況當然唔會知啦，但呢個價錢係香港真係食唔到同等味道同份量既野。

至於喜茶，我真心唔知有咩咁好飲，都係芝士奶蓋，又唔覺得有咩值得俾30幾蚊人仔上去飲仲要排咁耐隊。

我諗好多人上去食野都係因為香港野食已經唔合理地貴，同一班朋友打個質素好少少既邊爐都起碼每個人250 以上，食個烤魚又200 幾。一個月應酬幾次多無左成千蚊，相反上大陸食野又平又可以當同朋友去explore 下，我諗呢個主要係吸引原因。

利申：對大陸野食品安全係零信心

最離譜聽過有90後話 覺得返深圳爆房平啲
我真係唔知比咩反應佢好 翻哂白眼

又聽過細我一兩年既後生仔話翻深圳叫雞邪骨又平，隻雞又差唔多年紀19歲 又靚
開張相比我睇 又濃妝又偽韓又玩乜撚嘢抖音
仲話覺得識玩抖音既女仔好吸引
我心諗 屌 抖音啲動作 同落club有咩分別on9....
完全唔係音樂既一部分

利申 其實我都係個90後

先利申冇番過上去食野
但理性咁講
如果得星期六日兩日放假o既話
佢地上去食野又真係冇咩野
上面食野o既種類同味道可能好食過香港
香港o的野食真係又貴
唔通真係星期六日去兩日旅行咩

食芝士撈梗係要食尖沙咀新記

果間真心好撚正

我廢中一名

依間我都食過，屌佢老母

諗起都想食

番深圳食野幾方便，去到福田口岸，就已經係地鐵站黎

前排有線先報完 連三文魚呢啲平價嘅食材都搵虹鱒扮 真係你食埋我個份

啲FDs日日話食海底撈, 買小米電話

佢後尾澄清左係用挪威三文魚

中午好多學生 同寫字樓友仔
個個都食得好滋味

我食過一次就沒回頭 香港人連垃圾都接受到既時候
當試過大陸d 野食 就發現完全唔同等級
所以先越來越多人吹棒

如果10~15年前 大陸未開始爆地溝油時嶺南地區既野食真係沒得頂 廣東省果邊 廣州 佛山 東莞 珠海

成班on9 定五毛係咁吹奏大陸
根本自己未搵香港好野食
自己眼界就得咩假期
佢推咩你食咩

數又唔識計
自己住香港要返大陸又浪費時間
唔好唔記得人仔貴過港紙
食到咁平你唔驚有事真係要比掌聲你

加多句
你話以前鄉下邊到邊到我接受到
但你話深圳唔通果到呢兩年新起靚商場
同深圳呢個大城鋪租又平咩？

算啦巴打，連登仔淨係識盲反，佢地既世界就係咁細

依我觀察除咗新移蝗之外，其實仲有唔同人

例如細個住開大陸，唔少親戚喺大陸，落嚟讀小學批單非，佢地上大陸當食生菜，你唔叫佢自己都會上
當然仲有更多係成家人都貪大陸啲嘢平，所以由細上大陸上到大嘅香港人
最後梗係唔少得鳩假期指揮腦袋嗰班

佢地一開始根本唔會對大陸反感，自自然然包裝得好少少，整到大件夾抵食佢地就會好受落，再加埋上面商業區外表靚仔嘅商業大廈，直頭覺得大陸已經超英趕美
呢啲都係香港人本性，無得怨無得賴

除非係有錢嗰班，如果唔係上面三類人根本你去邊都會遇到，爭在多定少啫

咁講住大西北上大陸車費係平過出尖沙咀/落旺角，而且距離係近過市區

所以咪咁多人上去玩

食完除返開港紙真係好平
一兩個月放工成班柴哇哇上去食一次係幾正
冇話上去食就唔會係香港搵好野食架

只係驚班友食慣大陸嗰啲以大量麻辣香料醬麻痺味蕾嘅嘢食，令呢啲食物變成潮流
跟住香港為咗跟風又開咗成堆類似嘢食

但你估香港o的野食又真係咁乾淨咩
都係o個句啦
番左五日工放兩日假上去散o下心真係情有可原

香港美食天堂

珠海好高質wo…

身邊的確有唔少同事因為工作關係要上神洲食垃圾
食完就算啦，仲要周圍講撩人上去食屎
早排咪有單新聞講中國政府埋完啲垃圾肉之後，有班死變態仲去挖出黎賣出去比你地呢班狗食呀，食死你呀

就算比逼，我寧願帶杯面上去食好過

Agger 所以係香港要抵制唐餐，日日西餐

根本係香港自己攞黎
你估呢加仲係97咩 成日用香港個名打飛機
人地大陸一路進步 香港仲原地踏步
地產霸權 無能政府 真係唔好怪人翻大陸
雖然我對大陸無好感但基於某原因要去工幹
就知道香港無論食野 娛樂 住宿方面以經開始超越香港 雖然講唔上好安全 不過其實食安 土腐渣一樣有
所以話今時今日咁多人翻大陸 只能怪香港人原地踏步 加埋自以為是 個眼光太細 學上面有巴打講 大陸一線城市既shopping mall以經靚過香港

我唔cosplay 鋼鍊 所以番支那食野，不了

唔講話乜元素週期表個啲乜乜柒柒啦

你自己睇翻自己香港的食肆

難食到仆街之餘 又要收到貴

再者 你又知道香港啲廚房佬好乾淨?

其實你有無諗係 hangover 之後嘅事
你去買屌米8啦

乜撚野懶人火鍋 狗也不屌

有fd好鐘意上去飲酒，順便叫雞

支那一邊拉低香港 一邊左抄右抄
嚟提升香港人對支那認同感
覺得香港係低蝗一等

Shopping mall copy hk la

But China dna is trash

你話如果香港人樓下有差唔多價位 又好食既野 仲會唔會突登搭成個鐘車番大陸？

係呢d 位真係撐唔落所謂本土小店 又貴又偷工減料 又難食

有道理

不過其實香港 x咗好多大陸西

喺香港比啲侍應西得多，突然比人咁好聲氣serve真係好正

老實講 我都係近1-2年先再番大陸
早十幾年前係真係覺得好落後 完全唔想番去
但係上年比人拉左番去 就覺得真係唔同哂
野食係真係有水準 又平
係香港唔係無 但你無番1000per head 落唔到樓囉

講真話一陣又有人話我係5毛
香港食肆再係咁樣做落去 根本死路一條 人地大陸d 連鎖一開落黎就死撚硬

窮撚多
香港d好野食都係高級野好貴
得比得起幾舊水係食袋底撈呢d

支那你去d大商場食嘢應該無乜黑心問題，衛生程度好過香港好多食店

去東門個d就祝君好運

而家飲奈雪之茶

咁心態香港死撚硬啦
大陸邊d連鎖規模唔大過香港？
講緊係劣幣驅逐良幣 所以先要保護本土 唔吹奏人地嘛
大陸要開幾十間袋底撈係香港幾咁閒？
但你拉高鋪租、趕走本地企業我就唔想見到

香港食飯等位好似乞住入去食咁，人地又有得坐又有人斟茶派水又有熱毛巾抹手

樓主似係帶點私心唔中意條友

成日上支那嗰班死埋一二便啦
一陣 惹埋啲世紀病毒落嚟香港
真係屌你老母

隔離飯香
香港人個個返大陸食嘢
大陸又個個鐘意去香港飲茶食翠華

香港又唔係咁差，如果食外國嘢，我會揀係香港食，俾得起錢咩都有得揀

但中菜真係深圳屌打香港，咩地方菜都有

中國啲串燒好正呀 又平
雞又有雞味

國產海鹽含膠粒 港人或年吞千粒 健康風險未明

中國亂象！民眾聚集垃圾場 挖長蛆肉賣燒烤

朋友叫我返大陸試嗰個咩海底撈
我真係唔識講，相近嘅火鍋店香港大把
唔通山長水遠就係貪佢幫你修甲咩

租貴啫

就算係葵廣個d都多左勁多鋪賣大陸野食
全部排哂長龍
不過我都認同香港食店特別係小店質素太低
又污糟又冇禮貌
搞到d小朋友返哂大陸玩囉

保護本土 唔吹奏人地呢樣我同意
但問題係o的餐廳質素值唔值咁做
唔通間野食質素差而我地又要保護佢咩

只準港人北上叫雞 不準港人北上食野

利申好少上去

可能我香港食開西餐,法國,意大利,墨西哥,日本野<-----即使香港都有D唔掂,但平均質素水平好過大陸好多 所以我都係留返香港食

中菜,廣東野可能大陸真係平,又好食, 清潔衛生方面冇咩信心,當然香港都有唔清潔衛生餐廳

樓主都識講潮流,潮流會有完既一日

我都知香港好多餐廳都係垃圾
但你話想食中國特色菜我覺得水街間巴依唔差
貴咪小食多滋味

認同香港食垃圾多

中菜都係返大陸食

之前去陽卅蟹皇獅子頭家庭煮, 正到

電視唔報支那食品有問題
班傻仔就覺得冇事

香港既飲食業靠曬你地啦
我味覺行先 走先

不過返大陸食野成為潮流 方便左各位ching上去dup邪骨

喜茶 探魚 海底撈呢啲擺明為打卡先去
其實根本只係普通料，只係消費底吸引到一班低收入者去，再者班00後點識分咩叫好食/好飲

You are what you eat
到佢地年紀漸大就會知出事

香港咪仲仆街, 20蚊食物收你200蚊

連登係咪大部分人都住新界所以先話香港無好野食 香港大撚把好野食啦, 點解要嘥成粒鐘搭車上深圳食, 都痴撚線嘅

香港食野又難食又貴，得返一堆強國大媽做，要服務無服務，又無效率，比錢多謝都唔識講聲。
間間都鬼咁多人又坐得逼，食完想慢慢飲堆杯野都唔得，我依家放假都唔敢出街食野。
仲好意思話人地點解鍾意上大陸食野！

垃圾都吹到上菜 講黎講去都係d雜牌軍食物

唔會吹奏大陸，但無可厚非上面消費係平啲
依家深圳啲大商場都好似香港商場
啲食店裝修得幾靚
但同場香港可能貴成倍同份量都少啲
加上住北區同元朗個啲返上去真係好快
係香港食厭返深圳食野都唔出奇

聽佢地口吻真係有時諗其實佢地係香港食開d咩

屌睇開新假期就睇開新假期啦
講咩深圳D野好食

但支那綜藝係幾好睇 唔通睇香港肥媽 美女廚房咩

歐美日韓

食埋啲垃圾普通料就話大陸好過香港

係咁架啦 邊度有野抵食又好食既 咪去邊度囉
講真果句 假如香港有同樣質素同樣價錢
會撚咁多人返大陸咩
不過無計 係香港食野 價錢有大半拎黎幫佢交租
唔方抵食得去邊

留番d錢第日睇醫生

呢個post咁多人都幫支那護航
睇黎真係冇得救

唔係話吹秦
但上去食過一次太二酸菜魚真心好食

平靚正

唔啦 唔醫啦 咁長命有排捱

當大陸人仲黎香港消費嘅時候
我地香港人居然會走返去大陸消費
以前就話有野玩
宜家居然係去食地溝油
堅唔知咩野心態

話平都唔同你地拗
但講到得大陸有 香港無
得大陸好味 香港難食 就真係9up唔洗本
香港都平有平食 貴有貴食 好多野都好食
由其食外國野 唔係中國自家雜牌貨 香港都仲有好多正宗高質野

香港係相對貴 但買個放心買個方便有咩所謂 係你地先咁care個少少錢姐 一星期先放兩日假仲周圍走黎走去咩

香港d食肆垃圾都賣五六十蚊
掛個名叫小店就有人吹捧
好意思叫人留港消費

香港啲垃圾餐廳
執哂都唔抵可憐

可能小朋友/中學生經濟能力唔高,先無可厚非搞到要平上大陸消費

咁如果未來搵到錢,有一定經濟能力,俾到D錢,老實講我建議佢地試下去TST,港島中環上環西營盤多鬼佬幫襯D餐廳,CAFE

EG 去IFC 新BURGER店, Shake Shack!, 西營盤好多呢D

發現香港國際飲食水平根本秒殺強國,而且擴闊下國際飲食眼光,唔好停留飲食眼光在中國

BTW 唔好睇咁多9假期飲食,睇TIME OUT 香港版

講咁撚多野不如講下香港有邊間百幾二百蚊1個人嘅價位係未俾太二屌打

就係想講依類鋪 d舊區越開越多依d鋪
外國人自己開 好食又正宗 食都放心d

老實講 之前對去大陸會反感
但去完一兩次之後就發現唔係想象中咁差

起碼d野食同野飲真係唔錯同埋價錢抵好多

雖然話食品安全有驚過

但唔係成日去都唔怕啦

香港d食肆愈做愈衰就真

啲支那人就落黎香港購物食野
啲香港人就轉去大陸食野影相
我真係好唔理解點解可以咁反智

唔憂做個態度真係會即刻走人

鍾意食支那野未必係五毛
但一定係智力有問題或有自殺傾向

巴打識食
但係用winston..究竟我係咪識你？

虹鱒三文魚 坑渠油 化學飲品 老鼠肉扮羊肉 諗起都扯咗

你地唔係認為香港食店真係好乾淨阿?
跟本你地班人唔肯接受大陸已經超越香港呢個事實

建議你地去下上海深圳重慶呢d大城市見識下 人地唔止野食 娛樂又多樣又平 100$有找可以玩成日 香港$100 你食屎就有份

又超越 笑撚死

其實我開頭一樣都好反感
但你去過之後
就發覺大陸依家好多地方同商場舒服好多

一來上面地方大，行起上黎舒服d，樓底又高d

試過就知

其實中立啲黎講
唔講其他野 正係講食肆
大陸其實近年多咗好多新花款
例如海底撈 又可以gel甲乜乜乜
相反香港依方面就好輸蝕
加上大陸啲野又平地方又大
香港唔再進步啲就真係死得

係呀 要死唔通唔比你去死咩
我就未見過香港人食野會食到咩肌肉溶解定乜柒啦

你個井底咪又係中國 你個井底咪又係平價貨

平價都仲好啲
唔知咩化學物整出黎先驚

咁都唔識？ 你係咪on9
我地舊登巴絲開 好好飲

利申 有支持過

其實香港食物不嬲多元化同有進步
不過唔係係大型商場見到 搬哂去舊區或者上樓
你地留意唔到就唔好話香港無

Google 特供34號

真係大開眼界

【觸目驚心火鍋店】
【火鍋油重用 水杯地拖一齊洗 剩菜回收】

在全國有600百多間加盟店的小龍坎老火鍋，被爆出三間分店有食物安全問題，衛生惡劣。

【吉林長春歐亞店】
●把客人吃剩的湯底拿回廚房隔出火鍋油，重新提煉，變成紅當當的「口水油」
●客人投訴肉品有怪味，待應就用豬血蘸一下，「上上色」

【黑龍江哈爾濱會展店】
●回收客人吃剩的餸菜

【江西南昌店】
●喝水的杯子與拖把用同一個盆洗，職員表示，「沒有盆，用開水燙一下就好」

小龍坎老火鍋發聲明回應，指涉事的三間分店已停業調查，會加強監管所有分店，又堅持油只可以使用一次，歡迎社會各界參觀廚房。

#小龍坎火鍋
#口水油
#好恐怖
#有同事上星期食過
#唔好嘔
#有線中國組

有平既你唔識搵
貴啲但好食既你又嫌貴
咁實無啖好食

兒登仔：我十幾年冇上過去，不過我肯定上面啲野係垃圾

老老實實開頭我都唔肯去，不過有啲野你唔試下真係唔明，低價飲食個消費體驗強國真係屌打香港。我自己個心態當去左泰國，再講香港人係大陸消費其實係一直都流行，例如早十幾廿年個個禮拜上去叫雞果班人，原因都係貪平貪服務好。

人地鍾意食咩都要批鬥

事實下深圳大把平靚正的鋪頭
連登傻鳩不願面對

明明比較緊優劣 就搬去話人井底之蛙 唔肯接受
香港一直都係多元文化集中既地方 香港一向以擁抱接受外來文化見稱
與其笑我地井底 不如話你d野本身真係唔夠我地見過既好野砌啦

拎海底撈做例子笑死人

所以話，外國菜會係香港食
我都未聽過有人上支那食拉麵食漢堡

有人話香港野食有時都會有事

第一 好多野講程度
行騙又係犯法 殺人又係犯法 唔通可以拉埋黎話係一樣咩?
香港會出事既機會率係低d 香港野食安全過中國 中國人都知
出事機會率高既咪盡量避 唔難明

第二 好多野講有無選擇
佢地生活係中國 一定要係個邊食野 佢地無得揀 但佢地當中有錢d既人都已經會盡量揀
而我地有得揀留係香港食 明知個邊危險d都唔避開 我自己覺得係有問題

試列舉

我寧願去排隊買正宗法國牛角包,都懶得北上
我推介各位返強國食野既人,又平又好食香港,如果你連咩咩咩荼都俾$,點解唔試下廿蚊正宗法國牛角包 唔好同我講廿蚊都貴!!!!最多咪排隊,外賣走

BTW 咁次飲食男女訪問都OK

補返TIME OUT 香港飲食Iink, 未必全部好食好服務/好平, 但至少唔好睇咁多9假期返強國

講真想像下中國食店啲食材來源
點處理
已經 仲點會敢食

班垃圾支港人認為食野唔即刻肚屙嘔吐/中毒身亡 就冇問題，班支那人連原子筆個粒的都做唔好，仲好意思整野食

地溝油，重用湯，廁所水，毒奶粉，假雞蛋假醋假酒

大家互屌姐 上大陸食既又屌到香港咩都無 明明事實唔係咁
又中意捧到大陸去過唔相稱既高位 自然有人想拉返佢低d
仲要話人井底 香港最外向 有咩未見過 話人井底不如坦白認佢係未夠好

去強國都唔係食牛角包 多數都係食返強國菜e.g. 烤魚，麻辣野，etc
你拎兩個完全不同既貨物比較只會顯得離題同睇得出你唔了解啲人上強國係食咩
我帶老豆上強國食野佢不知食得幾開心，又平（利申：太太爺已經係香港）乜撚野牛角包我諗我買埋返屋企俾佢佢都唔會咬一啖

連登仔上少陣網打少陣飛機
出去行個圈就知根本唔係90尾00後先去支那食野
連80尾90頭都好多人去
特別係讀得少書個d mk仔mk妹

以前做過sales識到班讀唔成書既mk
而家一放假就衝去深圳玩咁滯
去食野影相打卡都大把like

個啲乜撚海底撈真係狗都唔屌

留系香港
間間茶餐廳部部電視機都長開播住TVB

周末放假
自由行去China深圳逛行街食野
即日來回都要畀人屌

Child登你期望啲咩
大家睇關sir頭，唔屈毛就會被屈返轉頭

第一,我鬼知你帶老豆 ,而且有d老野唔介意試新野,可能試完好食

第二,我知係講80尾,90.00後返強國食強國菜

第三,唔同比較,係希望大家唔好停留飲食眼光只在強國,擴闊國際飲食眼光

畀你知內幕，我估你連香港舖頭都唔敢食

笑死 人地要食屎唔通唔比人食咩

上去叫雞我明，但食嘢真係唔明。

有時唔係話為屌而屌
( Show Blocked User - 羅拔利雲度夫斯基 )

你睇下佢post 過咩先講啦

你有料你去舉報囉 講黎講去咪衛生問題
大陸講緊黑心食品化工食品呀
世界無幾多國家夠佢猖狂架喇
明明依d真係中國人自己都知個風險
點解北上班人永遠好似以為只講衛生問題

知唔少啦
眼不見為淨
但中國果啲係直頭有害

香港係衰，但點都未去到支那咁離譜

【屍殺蛆蟲肉】幾百貪民垃圾山挖30小時 唔係尋寶為咗乜？

支那嘢不了

北上深圳 又飲又食正呀

【北上注意】無良小販臭水溝蔗汁 1枝蔗榨5杯汁

香港食錯野我可以搵食環，睇香港急症
大陸呢？

依d已經唔可止於衛生問題 直頭換左唔係食物既野比你食

天仁

咁你知唔知香港點解越黎越逼？

child登仔唔識獨立思考 咁多人like

child登仔無獨立思考能力

成日講人地唔識搵
不如你又講下邊到有好野食但又唔貴先啦
仲要公認係好食喎

食個到女人街兩邊個到
女人街個到就算撚數啦
又唔係特別平又唔係話好食

好食少少揚左出黎就比新假期攪到臭曬

但喺大陸食完嘢翻嚟把口會有陣臭味，一聞就聞得出，真係唔多放心

睇左咁多頁覺得好恐怖
支那食野食物安全問題
唔係單單你睇唔到就無事
你知大陸新聞封得咁勁
萬一出事真係無仇報
香港食錯野都要落閘封鋪

而且呢班都好多無腦
我上面話深圳鋪租都唔平
有人就話又唔係上去開鋪
我真係打左個突
我意思係當鋪租貴人工貴但食野平
咁食物質素可想而知

仲有車費加時間問題
你地話住東北車費平
但住其他呢 都仲未計上到去飛的
你唔好同我講搭地鐵巴士
又會去返時間問題

好心香港都未睇得曬
就話香港無野食
香港咁細東去西南去北時間點都唔會多過返大陸
自己唔搵靠睇廣告就意為香港得你樓下果幾間食鋪

上去食野邊到平
喜茶都廿幾三十人仔，咩咩撈又成舊水
你來回羅湖都一舊hkd, 過關，時間等等既time cost 都未計

真心唔明有幾抵，成班後生跟風真係嘔心。

利伸，90後

上得去嘅8成係雙非仔女。

唔講政治問題
講食物問題
食左野你敢唔敢搵返間鋪
香港都話搵到追究
跟住又用廚房佬都唔乾淨呢d
又話食物大陸黎
咁要政府黎做咩
食物把關都廢嫁啦

唔係咁講呀，身邊好多土生土長既fd 都去，打卡，文青之類
個個星期6 都打卡

有個同事住南區，間唔中同啲fd去深圳玩一日
佢話計埋車錢食飯娛樂，一日差唔多用成千蚊
喺香港肯用一千蚊玩一日，其實個體驗都唔會差得去邊

咁就真係羊群效應，扮嘢，威囉，香港靠呢班食得💩，仆硬街。

係唔平 跟本跟風 羊群心理

當D人去短trip囉 ，去旅行都冇得咁計咩time cost 交通費掛 ，不過質素又真係好過香港，呢個價錢以服務同食物質素計係幾化算，係人仔匯率果到貴。

同佢唔同意見=5毛

屌近呢幾個月閪假期個類page係咁撚介紹大陸餐廳同咩大陸一日遊好去處
都唔知係唔係賣廣告
定中共出手加快接軌

加速融和 大灣區人

香港真係好多井底之蛙

應該係香港已經冇野可以值得介紹，開拓介紹新地方，又近香港。

金拱門

係
人地大陸有錢既人會鐘意去香港食野
係香港窮撚咁井底之蛙鐘意返大陸食

大陸友衝入來香港買野食野 港豬就返大陸

大陸最大問題係食安
香港係有食安，但食嘢貴咁多，仲要俾幾舊水都可能係食垃圾
又環同人逼親死，聲搭聲，仲要限你時食嘢

打死我都唔返支那

呢個邏輯套用向台灣同香港一樣得嫁

收皮啦你 剩係上羅湖過關個時間夠你飛台灣啦，咩短trip 姐

上邊d 野食鹹到要洗腎，你慢慢食

條友支那蝗來 你睇佢留言就知

係咩，飛台灣你向屋企上機嫁？人地去到羅湖玩緊你仲向機場出境渣。 所以係可以當短trip。

你咪唔好上去玩，但做咩對其他人上去玩有意見？

乜去中國嘆係呢幾年潮流咩
香港人北上尋歡揼骨叫雞十鳩幾年啦

大陸啲料都敢食，難為啲蝗蟲要咁辛苦迫落黎香港搵食。

因為又平又好食又近
不過食咩落肚就唔知喇
事實上香港d打難食又貴
係旅客先會幫襯

咁你又對我唔上大陸有咩意見？ 你自己有冇邏輯

咁鍾意返大陸飲飲食食，遲d 出事唔好怨

大陸M記都福喜肉橫行，好難想像食品安全

冇意見呀，你不如睇下個post講緊邊個對邊個有意見先啦，邏輯？

人仔又唔係平，講緊班90，00後潮童呀。

你真犀利

大把80 90後返深圳玩
我d同事返大陸玩為榮
又買大陸樓收租
仲話叫我返一齊玩
我話唔去 然後又話我困係香港冇用
要擴闊眼界
心諗....

食嘢都要分地區/國家
癲 你不如食屎好過
香港啲屎都香啲
on9

食物無分國界

利申： 全黃

你未答我點樣上羅湖過關時間夠你飛台灣喎

連登仔好雙重標準
講日本野韓國野果陣就話中國野on9

呢個Post 提過果幾間香港小店
明明喺飲食台俾連登仔屌撚到仆街

其實就算港紙唱人仔貴d
但係人地食野平係cover到有突

睇番唔係屌，而係俾狗食

蘇丹紅，地溝油，毒饅頭，三聚氰胺，瘦肉精，孔雀石綠，假雞蛋，毒大米，皮革奶 中國發明

食物來源係有分國界 廚師都有
前題仲要係真係食物黎先 唔係黑心食品 用唔係食物擺係食物比你

睇你住邊
住東涌咪快囉

你唔識搵/無錢既咪食呢啲囉

見到D書叫人上大陸食野真係笑撚死
你話平都仲有個理由，而家又要貴又要特登上去，都係食嗰D野
上黎把撚？

*扮

上面d野味精到仆街 有幾好食呀

連鎖店都出事wor，有錢係食咩

有錢我去日本食啦
仲返大陸

有錢就唔care個少少差價啦 香港係唯一貴少少
講好食邊有得輸 話香港難食都夾硬黎既

我理得佢咩登巴絲開,係支那開就係支那野飲

真心覺得喜茶係好味嘅，不過我認為許留山都唔差啊，多啲支持香港品牌啦

咁既假設住上水仲快，上面都講咗當係短trip既話冇得咁計咩time cost車錢。
人地都係香港玩到悶近近地上深圳行街食飯姐，咪又佢地囉。

利申：除咗返鄉下好少大陸消費

樓主問幾時開始係潮流呀嘛
咁一直都好多香港人都會上去嘆架啦

問題根本明明就係香港度
食垃圾都天價 環境又窄又唔坐得耐 服務態度又差
同樣嘅價錢畀多少少時間北上就可以享受截然不同嘅service，why not？
所以話香港人奴性高嘅係咁 明明唔合理嘅係香港現況 反而去屌鳩人地做得好 唔係盲目支持就係好 不妨將呢個大趨勢視為競爭力 令香港食肆真係發自內心做得更好

除左毒藥冇毒
其他野都有毒

無話香港好，但大陸又有幾好 咩都無監管

除非唔洗返工，去大陸食嘢可以即日來回，星期六去完星期日可以有其他活動或者休息
去日本連出入境上機同機程都冇咗一日，邊有得比

有d大學生仲會返大陸唱k 食野tim

香港啲K 房俾連登仔屌撚到

red mr ok geh
但冇乜歌

許留山主打強國生意
已經俾連登仔Blacklist 左

事實

On99成日見人返去飲喜茶食探魚

唱K....但無乜歌

有錢個班本身已經係大陸

好撚多添
Btw 原來連登咁多支那仔 吹奏支那食物

尖沙咀一杯賣60

個個weekend上去食小龍炊最好笑
最近有報道湯底循環再用
洗碗水=拖地水
啲柒頭唔知食幾多污糟嘢化學嘢落肚

正正常常都去台灣日本啦 返大陸窮撚先去
利伸：10冇去過大陸

小龍蝦日本仔當垃圾都清除，大陸人當寶食

去台灣又有幾唔窮撚法

有間叫絕味 一下子喺香港開咗好幾間分店
賣鴨腳鴨乜鴨乜 勁多人買
咪又係大陸嘢！
經過次次都有人排隊比錢買劣食

咁香港去邊間好
90% 都俾連登仔屌到

咁睇你個大陸係指深圳定北京上海都包埋
去上海食ultra violet 8888 住banyantree又窮撚？

你第一日上網呀
咁既討論都容忍唔到熄機啦

我老母成日屌話點解唔食新鮮,買呢d死雞死鴨整既腌野

為左快同平走去食屎

做咩姐你

On99 香港人放工會上深圳食飯再返香港瞓覺第二朝返工

你話係咪係囉

我唔明點解我住港島啲同學都會上去
計埋車錢真係有抵到咩
與其曬時間返大陸不如喺香港搵好嘢食
講真我覺得香港同日文一樣，foodie介紹嗰啲係要嚟避唔係跟住食。 唔跟新假期搵嘢食咪唔中伏囉

有啲餐廳 大陸先有 香港冇
同埋有嘅人上去順便 dup 骨 唱K

身邊有d朋友都鍾意上 但係我一次都無跟佢地去

同意樓主
身邊啲同學好多都喺度J閪茶同袋底撈
話一齊上深圳 心諗我自己回鄉證過咗期十年
利申講緊嘅人全部都係CU又或者UST
原本以為學識高少少嘅人會清醒啲

飲到三杯喜茶

唔好用去邊度旅行標駐人窮
大可以去台北住返10日W 掃曬佢啲米芝蓮餐廳

利申已經買好機票打算咁做

去大陸玩=唔清醒？

算數啦，做左咁耐香港人都唔知？
香港人剩係識認錢，邊度平邊度抵邊度有著數就啱架啦，話知你大陸定蘇聯啦佢地

你係咪唔識字 我講緊J 吹捧
唔好作啲我無講過嘅字出嚟

主要原因應該係市區（講緊九龍香港島）俾人炒起哂，好多人無錢住唔起市區要住屯門、元朗

對比市區，新界地區要返支那係快同平啲
所以就有咁多90、00後成日上去跟元素周期表搵食

香港依家愈黎愈多人 一出街想呼吸新鮮空氣都難 反而大陸行都行得舒服d 野食又平d 只係擔心安全同衛生問題

樓主係井底之蛙

好簡單 當基本嘅生活飲食娛樂呢啲唔夠好嘅話
邊位會去理政治呢啲高級小小嘅理想
Maslow嘅hierarchy of desire都係咁講

寧願上大陸食好嘢受人尊重
真心都唔好留喺香港食屎仲俾人鬧

大家係咪未試過喺香港肚痛或者食物中毒？
地方細都會有問題何況地方大
做個精明嘅消費者學識揀餐廳

因為香港太貴
又未必好食
當然你番得上去
就唔好理佢啲野食點黎

支那既食物安全監管得啖笑。
又多無良供應商。

有班人覺得自己條命唔值錢既未去支那食野lo。

呢d人早死早著

香港有溫體牛？
香港有椰子走地雞？（唔冰鮮喎）

係好撚on9架 我都識啲咁嘅人
搭地鐵來回成舊幾水

高檔嘅嘢食($1000 up per person) 香港係同全世界比，深圳邊有得比
一二百嗰啲就真係贏香港

我問你啫，唔洗即刻屌鳩人唔識字

窮閪先會食大陸小食 好似係

飲食係人類基本要求 邊個唔想隔離左右就有好嘢食 相信香港飲食業生性啲 啲人唔洗下下排好耐隊之後食埋啲性價比極低嘅嘢食的話 仲鬼會有咁多人上大陸食過翻尋味

世界潮流黎架
第時返工跟project跟到啲大陸客or外國客
話想去中國玩返一兩日
你都搭到下咀 仲識邊度搵食

呢個先係重點
香港周圍都係人 行步路都唔舒服
店舖服務態度又西
垃圾連鎖店都要排隊既時候
你就會明白點解有人會番深圳食野同玩
人地人工平
可以請多d人手提供好好既服務

上海還好
深圳?不了

香港由細行到大已經行到悶, 又越黎越多人, 不如上深圳搵啲新野行下, 遠少少歡樂海岸, 海上世界行得比香港仲舒服

成班一聽到中國就標籤定先
同樣既野番去食平咁多
地方又大又靚
緊係番去食

講句公道說話 睇你要邊種享受 我係一個會經常穿梭兩地既人 兩邊都有屋

香港:只係得食品安全同私家醫療有信心 其他所有政府野都無分別 人多 人工低 野食貴 建築環境超級差 你地硬係覺得香港條路好行?? 上面有巴打話上大陸係拎香港人光環,我覺得你留係香港先係叫做有光環,固步自封,而你上大陸係同班大陸人挑機,香港人隨時挑唔羸,但香港有先天教育優勢。 如果你想安安全全食綜援打工過日子 你就留香港 /月薪高過 4萬留香港你都OK。

只講深圳,廣州,湖南,杭州,上海: 建築環境已超越香港 樓同街都係令人舒適既靚景,政府野就無真真正正接觸,只係普遍服務都要等好奈。

教育上係學校環境麻麻,但出黎既人就無特別,甚至冑D好屈機。 醫療無乜信心,加上未係大陸接觸過。 生活水平正常/低D 。係工作同文化有差別 ...有D野大陸點整都係好撚核突,但佢地覺得整得好好。野食平同多唔洗講,有外賣,同買野送貨。

本人小意見就係文化上大概10年大陸就會無咁多ON9野發生,因為香港成日見到既蝗都係大陸小城市落黎,大城市既人係好小黎香港 同埋 生活文化好國際化,有禮儀。

比我揀 都係死 我係大陸快快活活 50歲命 好過香港 打工30年周圍搬又要擔心無錢去玩

呀 同埋 大陸既網絡文化係誇張過香港 香港你得係得FB同連登 ,大陸一傳D片同相 係成個省份再傳曬全中國都會知道曬 我有時覺得好撚誇張

我好撚憎大陸都要認同深圳食野好過香港
其實上去食都百幾二百人仔一位
但係食嘅質素係香港5～6舊水一位

香港啲正宗中菜其實多數都好垃圾
最慘又係用中國食材而且運過黎無左幾日鮮度

建築環境<--------睇下邊到,我知大陸有d地方靚
但我要搵大陸建築環境差果一面一定易過香港

eg
大陸人拍既中國禁片,北京的垃圾困境
《垃圾围城》Beijing Besieged by Waste (Garbage) 王久良 作品

gay

番大陸食日本野係伏，但食中菜潮洲上海菜，同香港無得比

香港啲所謂米芝蓮星級中菜真係不論不類

正宗片皮鴨更加係香港係無得食
美中鴨子，福臨門呢啲奇怪到

呢個係其一 我都知 所以無列幾個地方出黎,就係北京 廣東省邊沿,成都,四川,重慶,都係有好大既城鄉差距......

但你要諗 你番到大陸你唔會係鄉村人,你直入大城生活圈。

所以我上面話 大概10年時間解決,如果係有心搞的話

講到香港整到原子筆粒的咁

講教育水平香港一定高過支那啦，教育水平可以直接引伸落同理心，倫理心個方面。

香港人認為太過份，唔合常理既事真係唔做，支那人對街外人真係理撚得你死，老鼠肉當豬肉羊肉都冇問題

基本上都係兒登鍵盤戰士不願面對
如果d野唔係平靚正邊個得閒來回三四個鐘上去大陸食野?
左quote右quote 長篇大論講點解應該留係香港食野
唔肯承認強國消費娛樂平靚正
當去泰國咁咋嘛，我去泰國食野又駛唔駛俾你開post屌泰港融合?

跟開西dorsi 啲YouTube 片食過好西
完全未試過食安問題
反觀香港

香港rip，依個po有8成人都幫支那講好說話

根本你班撚樣都愛贏囯 屌你地老母

唔係愛唔愛問題 你番大陸無人會問你愛唔愛
而係有咩值得留香港???
前幾年佔中覺得香港仲有希望 ,衣加 成班同學考曬黑警啦

呢啲咪人地識帶領潮流囉
你估人地仲係以前既鄉下佬咩
人地都開始第以前果套啦

雖然唔想認 但係見到香港仲係度用咩茶裸 拉絲紫薯打飛機 真係

係ar我知有d大陸係靚,尤其某d名建築師設計/規劃

大陸先天優勢地方大,d路容易整得闊,你自然覺得舒適冇咁迫
但我唔認為係超越,只係去返正常水準,而且太多政府口號紅色底黃色字宣傳表語,空氣仲差過香港(香港空氣差係多得大陸)eg 柴靜：穹頂之下
之前仲好多大陸人去西貢沙灘,話西貢沙灘>>>>大陸

負皮嗰啲有無試過先？
如果你同中國不共戴天，OK，我尊重你
但如果你未上去食過，重以為香港乜都係最好，呢啲叫井底

大佬呀 咁你本地果啲都要爭氣啦
你係咁整啲屎出來 但又唔俾我去第二度食飯

我d friend都成日都問我去唔去支那食嘢整甲
我次次都答: 不了 我連支那卡都冇

去飲喜茶 不如係香港飲初喜 我覺得仲好飲

老豆老母果時成日灌輸話番大陸好危險又會比人拐又比人割腎 而家d人真係一d危機意識都冇

大家都係以事論事
唔通我去食咖喱又係愛印度咩
on撚99

番去大陸食野關你咩事 人地環境同食物品質素性價比都好過香港，香港比百幾兩百食野坐到好似坐監咁，相反係大陸坐得又舒服，野食又唔差。仲有乜鳩野支那姐 見到中國既野就咁抗拒，你其實應該都係隻井底之蛙。

超邪惡！

質素好 真係人唔笑

【觸目驚心火鍋店】
【火鍋油重用 水杯地拖一齊洗 剩菜回收】

在全國有600百多間加盟店的小龍坎老火鍋，被爆出三間分店有食物安全問題，衛生惡劣。

【吉林長春歐亞店】
●把客人吃剩的湯底拿回廚房隔出火鍋油，重新提煉，變成紅當當的「口水油」
●客人投訴肉品有怪味，待應就用豬血蘸一下，「上上色」

【黑龍江哈爾濱會展店】
●回收客人吃剩的餸菜

【江西南昌店】
●喝水的杯子與拖把用同一個盆洗，職員表示，「沒有盆，用開水燙一下就好」

小龍坎老火鍋發聲明回應，指涉事的三間分店已停業調查，會加強監管所有分店，又堅持油只可以使用一次，歡迎社會各界參觀廚房。

#小龍坎火鍋
#口水油
#好恐怖
#有同事上星期食過
#唔好嘔
#有線中國組

根本食野唔應該拉落政治
去到比較中日法意菜系個陣
班連衛兵又拎返中菜黎j

你地講黎講去咪係呢D 你有無入過香港廚房??
你又知唔知大陸餐廳可以入廚房睇佢煮你個台

食物安全同政治冇關

人地就不停進步想增加消費者信心
你地就係香港打飛機以為香港好撚乾淨

不停有呢啲新聞唔講呢啲？唔講當冇呀？
香港廚房污糟極都唔會回收食淨既餸
食餐飯都要入去睇住佢煮先安心
你食埋我份

你係要拎d負面新聞講，其實大把餐廳背後都係唔衛生同有科學野架喇，唔好話大陸或者香港，根本全世界大部份飲食都有陰暗面，唔通香港間間有機天然健康咩？ 你其實番個大陸未？定係個d人講乜就信乜個d傻仔黎？我講緊大陸百零蚊係商場d大店，椰子雞，探魚，八合里，江南廚子等等個d。你百幾蚊香港食到咁既質素 坐張台咁大

算鳩數把啦, 大家各有各喜歡, 呢個喺自由黎

咁睇黎你真係無入過香港廚房 一定係網絡小子
你有無朋友香港開放題店同火鍋店..... 香港入貨咁貴 你估平價放題捨唔捨得扔?

吓， 驚到要去睇住煮，都可以咁有自信講出黎，我真係服左你

呢個叫信心 你可以去睇...你試下香港入去佢個後巷廚房 你地係未見過姐 唔代表真係好過大陸

污糟程度一樣？
香港俾貴啲先食到我都唔會為左慳錢返大陸食廢料
我返大陸做野開公數食
食親都係酒店餐廳
大陸同事都話佢自己都擔心唔敢成日出街食

你入去睇,自然係佢想俾你睇到;
佢唔想俾你睇到,即使你入到去,你都睇唔到/假

實則虛之,虛則實之 而且入去見可能都係假

eg 1
強國d犯成日上電視認錯,俾你睇到

eg 2 佢都係俾你睇,但可惜做假水準太低,連內地網民批評實驗室人員直播檢測紅鱒寄生蟲顯微鏡使用完全出錯。

內地淡水虹鱒扮三文魚風波 專家教如何分辨真假三文魚

以前同樓主一樣覺得大陸d野傻仔先會食，但番左一次後就發覺真係平靚正，服務態度又好過香港仆街樓面多多聲

利申：半年至一年先番去食一次野

你係香港見過？
邊間呀？

笑死 仲話呢啲叫信心
食餐飯都要監督住

香港啲好嘢食好地方多到我自己都未行晒睇晒，
話香港冇嘢食冇嘢玩

咩將枱大啲服務好啲，
嘩乜啲口吻似足啲支那三姑六婆咁？
同「香港實好咁大個機場」一樣咁戇鳩。
食肆搞埋修甲，諗起都覺得九唔搭八又唔衛生
唔明點解啲咁支那思維嘅Idea會有香港人Buy。

同埋香港租金會變貴，背後係邊個做成？
你地去食咪食，但係踩鳩香港真係無撚恥。

香港地消費係食方面係多選擇
但近年質素有眼睇 你賣到貴一貴都
仲係整督屎出嚟就真係覺得唔抵幫

不過樓主同事on9就一定 又要去又要踩返人 cls
而要去咪去 又唔需要去到單單打打 呢種人最閪

個個開地圖砲就咁話又貴又難食,
好明顯係打手吹水。

仲要無視大陸食物安全問題
屈香港同一陸一樣咁回收食淨既餸同湯底

講得好岩

其實深圳去邊度多啲好野食
上次去東門睇落唔太乾淨都無乜點食

其實你地食都無所謂,
識人介紹我地飲支那果醋養身,當然無人理。
結果佢日日飲,幾個月後就有肝癌。
雖然唔肯定100%有關係,但係支那野?
不了

上次東門真係香港人多到

根本唔洗食哂所有食肆先可以評價一個地方嘅嘢食
咁多人話香港食肆有問題
證明有一定數量嘅食肆真係做得差
老實講有時未必關價錢事
有時幾百蚊一餐喺香港都未必好食甚至難食

係

海岸城 來福士

肯定唔關事啦呢個

照你既logic咁多新聞報大陸食物有問題
證明好多大陸食物真係有問題

屌你老母

勁過醫生

諗起譚仔
茶記

仆街羅湖國貿七蚊抄腸粉都好食過酒樓幾十蚊個啲 香港啲屎留番俾你地啲地底泥食

最撚痴線係而家啲同事，

不論老少成日話返上大陸食野，

就連啲喺外國讀過書返嚟嘅同事都話好鍾意返上大陸食

野

講真海底撈真係幾好食

屌你原來你驗屍?

其實你地鐘意返大陸食廢料冇所謂
唔好食到有病就返香港醫
最好就返大陸醫啦

死傻閪
重點錯撚晒

大陸食菜有正常菜味 食肉既肉味更加無得比

香港班仆街為左交租俾左幾多年腐肉香港人食

on9先去中國 仲要食嘢

完全無興趣返去食

睇食咩 食雞 潮洲打邊依啲香港真係冇得比 但串燒果啲真係唔好撚食 食完第二日會好撚唔舒服
但已經唔想再返支那 計埋交通唔會差好遠

出得黎食野，老老豆豆你點撚知佢有冇安全問題啫，都係靠睇間店門面光唔光鮮啫，家陣大陸果啲係呃得吓人，而且真係味道唔差，香港俾一舊水都係食垃圾，環境又唔係好撚過人，價錢貴，仲有香港冇出過食品安全問題？講真，你要抗拒中國文化，我支持你，但依家連食個飯都要批判人地，但自己香港地又唔撚係好，講經咩

高登巴絲？

有正常智商都會判斷到

識飲梗係即興買機票飛台灣飲，重同你上去飲化學嘢咩

吹水吹撚到呢

身邊好多人都會番大陸食野，又話咩大陸依家好先進，好似講到唔去大陸體驗下既人好落後，咩都唔識咁。

佢都on99, 講野食，食野最重要係食物安全，任佢有幾多花臣都好，全部地溝油咁，有毒物質咁多 衛生又差，我話知佢幾好食都唔去啦 （平時係香港多數係屋企煮，出去食野都避免去d一睇就知衛生差既地方食，何況仲叫我專登走去一個食品安全咁多問題 嚴重好多倍既國家？ 真係寧願去日本食好過）

根住又話咩強國科技好發達 用電子支付
係就係方便，咪方便監控囉，遲下中共搞咩信用制，你做乜佢都知

仲有，呢個世界大把地方野好食過佢，食物安全過佢，科技先進過佢。呢班人靜係話中國好勁好勁 以為自己好醒，佢地先係目光如豆

其實好多地方都好先進 係香港政府不思進取 法律條文勁落後， 又唔支持創科，咁岩強國係隔離，先好似對比出人地好勁咁

你get唔到個問題核心

我問既係，係香港出事，我地知搵邊個幫手同點做

係大陸出事，你知唔知應該搵邊個幫手？報公安電話幾號？大陸醫院收費？邊間可靠？使唔使比紅包？會唔會亂咁收費？你冇戶籍，會唔會收你天文價？你想返香港醫，搵邊個？你知邊間啲野食搞到你咁，搵邊個政府部門幫你追討責任？

定還是你覺得跟住個youtuber就一定冇事，上面啲野全部唔使理？

係中國得啲高官食既野係一定冇食安問題
因為佢地食既係特供

用你既正常智商一定會覺得無事

中國食品食不安心，內地記者暗訪發現，醋飲料龍頭企業、本港有售的蘋果醋「天地壹號」，被踢爆涉用違規存放、可能變質的過期濃縮果汁製成，還用三精一水（醋精、糖精、香精）勾兌劣質蘋果醋。

咁使唔使去過印度先有資格屌印度多強姦案危險叫人唔好去旅行？

呢個世界有樣野叫新聞
仲要一個資訊封鎖既國家都仲報到咁多出黎
你命賤鍾意拎去搏係你既事
唔好講到其他睇過新聞既人係井底蛙咁

摺啦 搵間香港既小籠包係好食過上海既黎睇下
無料扮四條

點解條link變左殘體

2010年，據中國專家估計，這種食用油占全中國市場十分之一，當中包括街邊攤檔和高級餐館，用於製造各式食物，如油條、羊肉串、水煮魚、麻辣火鍋等等，消費者根本不知道烹煮這些食物的食油有毒

記得有事係強國醫
唔好返黎用香港既醫療資源

支那一定好食d啦

記者佯裝火鍋店東主入貨，其中一間添加劑店舖東主大力推銷一滴香，「用了一滴香，一滴變清湯」

你收皮啦
講到好似間間都食過咁
香港夠有你呢種以偏概全既垃圾啦
唔通我地香港人全部都拉圾咩

支那d飯重要特別有味,係膠味

非洲國家尼日利亞海關近日查獲102袋、共重2.5噸的「塑膠假米」，當地海關官員懷疑該批假米來自中國。
假米的仿真度高，手感與一般大米無異，但有一股化學品的味道。

毒你唔死先討論味道問題啦

死都帶埋你走啦
費時留你係度毒死晒我地香港人

唔食膠飯可以食重金屬米粉

孔雀牌東莞米粉重金屬鎘超標60% 食安中心籲停用

企開d啦支那狗

你去死啦廢青

唔好忘記落鼓油

頭髮豉油觸目驚心

睇下幾香幾好味?

江蘇常州一名23歲劉姓女子最近出現牙齦出血、全身紫斑等症狀。經當地醫生診斷後，懷疑劉女因誤吃街頭小販用鼠肉冒充的羊肉串引致慢性「中毒」

大雜燴

包括上月遼寧瀋陽公安機關搗破的加工銷售病死雞案、福建漳州公安機關破獲的加工銷售病死豬肉案、貴州貴陽公安機關檢獲由過氧化氫水炮製而成的「毒雞腳」、內蒙古包頭公安機關揭發用「一滴香」等調味料製售假牛肉案。不過，最令人驚訝的是，江蘇無錫公安機關竟發現有黑心商人以狐狸、水貂和老鼠肉，添加明膠、胭脂紅和硝鹽冒充羊肉售賣。五案所涉款項逾人民幣二千三百萬元。

勁 世界第一啦一定

老老實實，菜係新鮮d 既，同埋d 人無咁西，價錢唔會平甚至貴過香港，又好多重口味野... 不食也罷

佢其實曲線證明緊自己智商唔正常

回歸前都興返上去食架

求期 Google 下都係搵到新聞 ..

簡體: "五毛食品"围堵深圳校园 价格低廉学生青睐屡禁不绝

海底捞赴港上市绕不过那道坎 食品安全仍是关键问题

深圳两家知名餐厅遭突查！食品安全存问题被要求整改

有人話咩香港野又係大陸入 ... 大陸係特供比香港 .. 同香港有查既..

以前都會既,但之後比人踢爆晒。
一齊去既人試過集體肚痾(某間有鱷魚湯既自助餐)(另一間凍飲加冰),又有人生癌。
張回鄉卡過左期十年都無理過。

當班支那人識珍惜生命去香港搶可靠奶粉同藥物。

又有班劣質香港人為平(其實計埋車錢重貴),為味道(化學o個隻)去搵命駁

尋日去咗寶安中心嗰個商場
食肆多種類之餘，佢有層有好幾間舖頭教人DIY，呢啲生意喺香港租金下必定無得做
機鋪好大，規模拍得住以前世貿同九龍灣，但係好多國產game，質素參差，但依然搵到幾靚嘅夾公仔機、籃球機、灣岸、頭D等，可惜唔夠香港以前機鋪啲日本game正

唔係吹奏中國，但香港貴租同政商夾擊真係拖垮香港，令香港停滯不前，搞到香港人頂唔順要山長水遠去中國消費
香港人有追求無錯，但香港社會唔容許我哋喺自己地方咁做 屌
俾返世貿我呀！

踢爆曬 丟淡完咪又有人返上去姐
講真大陸搵野食真係好食過香港
香港依家十間有八間都又貴又難食

仲要屌啲珍惜生命既人係井底之蛙

無知一問 xx後本身又係咪支那用語

大陸狗零零後全面進場

井底之蛙，深圳好多有質素嘅餐廳

其實返大陸食嘢嘅人
係懶係香港搵好嘢食啫
其實好多小店餐廳水準高價錢合理
反而大陸個咁嘩眾取寵餐廳
咩海底撈，榴槤pizza呢啲啅頭嘢
真係你食埋我個份

快啲翻去食多啲啦

記住咪返香港睇醫生

認真？人多個時難飲到死

身邊太多朋友會去深圳食
有時我都會跟埋一齊去
但有d 野就點都唔會食 例如魚生 小龍蝦

食物乾唔乾淨唔知 暫時未試過柯
佢地門面野的確做得比香港好 環境睇落係ok既

同一個價錢的確係好食d

不過我覺得最大差別係服務資素
呢樣香港真係無得比

問人野仲咁撚串 企撚開啦
你咪繼續食垃圾 你以為依度d人係好關心你地 勸你唔好食咩 主要笑柒你地咋 你咪繼續食 洗咩介紹比你 食cheap野係度扮食家
你仲要講到上海咁遠 依度d人都講緊深圳近近地咋 無啦啦咁串 已block唔再覆

收嗲啦
邊個問你野？你傻咗？
有病去醫腦啦
你以為我關心你地食唔食？
我笑鳩你地on9咋
井底之蛙
邊撚個要你覆我？
淨on9

上面啲comments 原來連登咁多腥港人
利伸：印度同鄕都支那唔掂 想體驗中式文化都去台灣或香港澳門旅行

岩岩先係深圳食完客語飲左奈雪之茶，其實又唔係話特別好食，係會貪新鮮想試下囉

中國人食物安全好勁
入過中國刺身店廚房
切完一碟碟放係廚房，
用保鮮紙mon住，
雪都唔雪

呢樣真，全部支那人個樣都賊眉賊相，個個都心懷不軌咁

認真話唔得果啲有冇食過先，過到去用茶記既價錢食到相對高級既餐廳，基本上唔洗睇價錢任叫，香港就唔冇幾舊水都食唔到一餐好。樓上提過果間探魚係唔錯，食過 不過偏多油

你唔食大把人食
香港餐廳又唔好得去邊
想去玩香港迫到死 搭個地鐵都抖唔到氣
形成多左人上去

同埋食一餐，講緊成個體驗，價錢、環境、食物質素、服務。咁覺得個體驗ok自然咪再去，我唔明有乜好屌。香港真係俾地產玩死，啲人生活壓力太大

講咁耐又咪得平過香港呢個原因
俾得起錢香港都有好味伙記又唔西面既地方

以前上去玩酒池肉林就話吸引姐....

叫雞邪骨呢d 無得講，北上一定好過香港

會屙都好啲
唔乾淨，又會屙哂出黎
但有毒有膠粒有合成物就未必會屙啦

連生食海鮮都可以咁處理
何況...

90尾00後真係好撚垃圾

當見到一班4年前撐雨革既朋友今時今日竟然係instagram話「雖然我憎大陸 但係喜茶又幾好飲既...」既時候 就知原來從頭到尾我同佢地都唔係同一類人

大佬呀 做人俾番少少原則啦 你要搵好野食 好野飲 洗咩折墮到上大陸呀 近近地台灣無得你食

個班有幾多個唔係為左上ig呃like攞個黃絲光環啊 直接絕交啦

大陸野食有質素
人唔笑狗都吠
係香港食野都要有眼不見為乾淨嘅覺悟何況大陸咁q多假野
你有你慢慢係大陸享受質素食物啦下

90後幾年前日日食雲南米線就得

我地00後飲杯野都變五毛

個fd成撚日r我上去食乜撚野海底撈
屌佢老母真係咁撚鐘意食膠落肚
等睇遲下有日爆料 海底撈係科學野

中港融合成功

利申, 冇回鄉證

其實廿幾三十幾年，已經大把60後, 70後返大陸食嘢
以前啲人返上去食豬骨煲的時候，90後都未出世

而家大家好似發現新大陸咁

香港啲餐廳貴 又要等勁耐
好似尖沙咀間鹿港巷 排勁耐先有一杯野飲
又唔係平
你地話喜茶普通
我想講喜茶d奶蓋飲到尾都唔會散
香港果啲

大陸我都唔中意 但人地真係做到比香港好既野
態度都差一大距離 香港食野買埋難受

當我戇鳩走去排鹿角巷
都慳過你往返大陸用既車費、時間

唔怪得變哂死廢中廢老
個個食到腎虧咁

個人選擇 喜好問題 又唔洗屌

傻的嗎 港媒未報之前 已經大班人湧上去飲喜茶啦
咩U呀新假期都係多人飲佢先跟風咋

垃圾港豬用低品味潮流養飽佢地咪得囉，佢地樂在其中

我地食好西，研究唔同興趣咪撚同佢地分享

就事論事得唔得先，逢中必反，唔撚洗討論啦，你咪繼續留返係香港飲貢茶，D野咪又大陸運入黎香港，大陸D野係唔荒好，但都有D好野，點解會有呢個趨勢你唔撚冧下，一味屌屌屌，香港飲食界一定有進步架 ，依家連自己人都唔撐係咪一定係人地問題先，冧下點解人地選擇寧願上深圳食野先啦，係呀吊你老母支那野食死人呀，咁又點？屌完就改變到既？

香港旺角銅鑼灣果啲放題食完一樣屙到仆街

用一滴香點會唔好食

咩唔係20前已經開始興

因為香港野食千篇一律 你想食特別d同好d既就好撚貴 唔關中唔中國事 主要係d人想食唔同野又想平而最就腳既地方就係大陸

其實你返去福田食一次飲一次野就會知點解
奈雪之茶 你食過佢啲包 你唔會再食咩美心 A1 聖安娜
喜茶 你更加唔會係香港飲咩貢茶乜乜柒柒
大把食肆餐廳唔多講

利申：唔鍾意返大陸

屌 喜茶買客幫襯你地又知唔知 成班on99

香港唔係無好野食 只不過好食果d
當淨自己上左神檯咁
環境同服務態度又差
香港鋪頭就係有種你唔食就擺就
唔驚無客既態度
所以無得怪d人鍾意返上大陸食

其實你返唔返對我都無撚影響
但係見到啲撚樣/fb ig page
係度恥笑返唔肯上支那嘅人
你自己吹奏都算 仲要批鬥其他人
屌你不如直接搬上去住喇

講愛國不愛黨會比人屌架
好似我咁 都係比人屌

其實好撚on9 返次大陸來回都差唔多成舊水

所以點解普通一半野賣幾十蚊

所以點解普通一杯野賣幾十蚊

老實講
大陸嘢食平得嚟唔差
香港嘢食貴得嚟又唔係話好食

好食又點

諗下係咩人整

煮既：
多數都係基層
平時行街踩鳩你撞鳩你果d大媽大叔
沒基本衛生常識，更甚沒公德

調味來源： 油鹽糖 連雞蛋都慳得就慳，可以有雞蛋，邊爐湯底都用完又用啦

去中国食野真係自求多福

不了

間唔中去1,2次當去下旅行都無乜野
因為真係比香港抵
但成日去果班 祝你好運
利申幾年先返一次大陸

純粹抵食啫，但要玩命

真係平咩
工作需要上到見到喜茶計返港紙三十幾蚊杯
我拎去fortnum and mason買茶葉 慳返啲錢假日食埋個tea set都重得

香港鋪租同人工都太貴，好難會有又平又好食既野，人地人工咁少，北上可以用低價，食好多特別既美食
屌果班人跟本就好少上去，大陸好多野都超越左香港了，唔好得個屌字，客觀少少睇啦

鄰國嘅事又關你事?

你邊度人? 我呢邊香港水塘全年平均有7成滿, 儲量可以應付5個月以上

租貴係事實
但你醫肚會返大陸食嘢？
香港大把有心機煮，有質素嘅餐廳
搬哂去啲偏僻舖位
所以我先話返大陸食野嘅人係懶得搵
如果你返大陸係食雙拼麵嘅
咁就唔洗理我講咩啦

咁又唔好咁講
東江水係有必要 80年代制水真係好慘烈

《經濟日報》報道，本港鄰近的新加坡也須每年向馬來西亞買水，價格只每立方米0.017港元，東江水貴270倍。

最多屌鳩佢禁住嚟搶啫

冇計 阿爺開條件一次性交一年
水務處只好就就百年一遇旱條數嚟計

重話要不是中國 屌佢老母啦 份contract閪撚到

細個跟父母返大陸飲茶
講緊過關要兩三個鐘嗰個年代
嗰時就真係叫平喇
姑勿論食物質素

而家個價追到同香港差唔多
走去食垃圾、化學劑地溝油
上去食野就真係on99

呢個post咁多人去都未去過就係度屌
都唔知討論d乜
你起碼話我知你去過 再講下有乜問題呀嘛

咁真係駁你唔到喎，死都唔驚我仲可以講啲咩？
條命係你既我只求你有事留返係大陸醫，唔好落返黎用香港已經好緊拙既醫療資源啫

遊客身分黎講大把嘢食
唔通好似香港咁食美食車咩
班垃圾官

你肯定嗰啲係茶 ？

一句講曬 窮撚咪去大陸食嘢囉
香港地有錢有咩好嘢食唔到

利申:寧願係香港食劣質平嘢都唔會上支那食元素周期表 見到周街殘體字成街蝗蟲都想死

最嘔心唔係 唔認自己係中國人
係 覺得香港高人一等
心存偏見 唔會令世界美好
每個地方都有值得尊重既野

食野 食品安全係最重要
就算幾多花式 幾平都好 去一個食品安全問題勁嚴重既國家食野 有咩值得尊重？
論科技，強國侵權造假世界聞名，你又覺得人地好先進？咁佢又有無尊重其他國家？
呢個世界唔係靜係得中國

我講既 已經住價值觀問題
無可否認食品安全香港好過好多地方 如埋中國

*同

咩價值觀問題？ 9唔搭8
定你指啲人明知食品安全問題嚴重
因為平啲所以返大陸食係價值觀有問題？

一定係

上次返深圳揼骨連食飯
叫左幾味海鮮
燒蠔起碼啲蠔係連殻既
雞煲 起碼係成隻雞既
埋單仲要唔洗100
香港啲雞煲 🤢

你既point 都係話人唔安全姐
你出得來食仲諗安全？你做過香港啲酒店廚房未呀？有冇試過做大x樂廚房收尾呀

大陸一分錢一分貨
香港

咪就係
啲野又唔新鮮
屌 我上次食個蕃茄牛肉通粉（間野新開 開放式廚房）
我見佢 屌 竟然係用新鮮蕃茄 仲要用牛肉（新唔新解唔知） 即煮
屌你老味我果陣感動到想喊

而家係香港仲搵到間即叫即煮 用鮮茄而唔係茄汁 又有一塊塊厚身牛肉煮既野食

屌 我先醒悟原來我一直食開屎

所以你地諗下 點解人地要返大陸食啦
因為香港俾屎人食呀嘛 仲日日叫春話越來越少生意 我屌你 岩架啦
執7佢啦

除左喜茶之外咩都ok

"D野咪又大陸運入黎香港"
講得呢句都知你ON9
大陸運野入黎香港,前題要過到香港標準囉
香港政府係仆街,但進口食物呢方面仲係有信心過係大陸囉
連部分大陸人買大閘蟹都寧願係香港買,唔係大陸買就知咩事,
我認同大陸係有好野,但前題你要知邊個係好,邊間係唔好
因為大陸有問題既野實在太多
連d知名連鎖都出現問題時,你根本唔會識得分

你拎間係大陸算數1數2出名同而家係香港算係底個批既貢茶比,邊有得比,
好飲既台式飲品香港都有

以前係支那食雞煲,有堆尖骨我做咁耐人都見見過係雞到出現過。

出得黎食仲諗安全?

睇到呢句就明點解支那咁多假野都無人嘈
歐美日最注重既野係支那wfc

講真香港餐廳好撚垃圾

講真支那餐廳好撚垃圾

但香港又貴又垃圾 幫人俾租金

支那又唔乾淨又垃圾 為口慾俾條命去駁

咪加多少少 落4 seasons食好啲囉

抖音 淘寶
屌你老母

我住屯門都冇返過

時代變

大陸個d唔安全係會食死人個隻 仲有好多假野佔大部分
香港食物起碼經過香港部門檢測囉
大陸唔安全既程度差好遠喎大佬

大陸除左地溝油 仲有好多假野，有毒物質
除左on9真係唔知點解

尋日去完

屌 香港廚房隻老鼠嚇到走左落煲野度 你估下點處理？

啲腥講人黐大陸黐到香港變腥講⋯🤢🤮😩

自己識揀啦 食海鮮你會唔會食唔出係海鮮定係膠呀？

天下廚房一樣黑呀

老實講你估香港廚房好好咩

話會有人監管其實係做樣咋

食環果d好多時是旦做 簽個名就無問題咁

無人出事都懶得做野

有可比性?
支那已經唔係講衛唔衛生,而係好多食物根本有毒

食海鮮你食得出重金屬 抗生素超標 ？

點睇四川大地震震剩一間香港人去起既樓?

所以話支那人係抵死,支那人咩野都求求期期,係因為死既人都唔重視自己生命安全

廣東生蠔銅超標740倍已銷大陸各省

正呀 食多啲喇屌你老母

啲人想上去儲齊個元素表咪由佢囉
我自己就唔會去果啲垃圾地方食野
佢地衛生同質素已經差人一等，仲要上去食佢地整既野食，你都唔知食左啲乜落口。

話咩喜茶貢茶乜乜閪野果啲，咪又係一樣係唔健康既野飲，都係垃圾。

去蝗蟈食左啲乜野有啲咩事咪又係死返香港睇醫生
咁鐘意去就不如叫佢地搬去大灣區啦，方便呀

真心 深圳中心城連城新天地堅係正
個個星期都會去
不過野就真係唔敢亂食
行下街買下野都仲得嘅

所以我一早話班人應該食多d,個個都好似我朋友個親戚咁半年就生癌死。

果班人根本就係呢十幾年移民既支那人

啱呀，我啲同事成日話上去揼骨，過晚夜，食好西
有啲揼到返黎啲皮膚出紅點。
又話啲串燒好食
大佬 人地比咩肉你食都唔知啦，啲串燒咁多調味又香料

你係唔係戇鳩架
預咗唔安全就要預埋餐廳用嘅材料係假野
大陸啲野點好食法 我無興趣知
大陸食蠔 你覺得大陸餐廳會比咩蠔你食 有良心嘅咪自己養殖嘅囉 無嘅話你覺得食咗幾多重金屬落肚啊啦 係香港唔係酒店我都唔敢食蠔啦何況係大陸

如果大陸真係咁好食好住點解日日都咁多大陸人落黎香港搶外國貨而唔係用返自己國家啲貨
一滴香,地溝油,大頭奶粉,假蛋等等 全部都係出自大陸
人地大陸人醒目為咗避開晒假野先落黎香港,你就為咗平先上去
慢慢享受你嘅美食啦下

係咪你啲朋友/同事都係窮撚?
我自己同我班朋友
真係去日本多過去深圳

兩樣野冇衝突喎
得一兩日假期你都會去日本 ?

明知啲食物有問題都貪平去食
咁on9既人早死早著
咪返香港醫

真係冇衝突
成日去日本都可以成日返大陸
唔返大陸係關政治取態事多過因為驚唔安全

一兩日響屋企好過

咪on9啦
靜係 食品安全 人身安全 已經唔會去

平個幾百蚊走去食毒素
到底覺得自己條命有幾賤先會咁做？
仲笑啲珍惜生命既人食貴野
到底有幾on9先會咁做？

你假設全部食物有問題咁冇得講
返得去既一定搏果餐飯食完冇問題
唔係有即時反應入埋院都唔會有人關心食品安全問題
人身安全就更加冇人理，去德法果d危險過返大陸咪一樣咁多人grad trip歐遊

最大問題咪就係唔知邊啲有問題囉
食餐飯都要去「摶果餐飯食完冇問題」

你都痴線 食野最重要係食物安全
搞笑咩食飯博個餐飯無問題

真係唔知佢地咩logic

袋底撈

窮潮，我老細岩岩先拎左d日本手信返黎大家食

當我講得衰,我想講返得去都唔會care餐飯安唔安全,食完冇事咪當冇事
食前亦唔會真係有個心態話今餐要搏下希望冇問題
因為根本唔會在意,食撚完咪算

得罪講句，支那同香港啲野食都係垃撚圾

成日返大陸食野個班食到有問題又要香港醫療埋單

無知 同 盲反 先係香港人核心價值
總之 人講乜 我講乜 就啱架啦

你係香港只心理上安全d姐
細個做酒店炒散,洗野鳩洗又污糟,d冰含菌量爆標照沖野比人飲
d人食完咪又係冇事

飲過食過
係好飲過香港90%飲品店
海底撈亦都幾高質 服務好既
但真係唔想返大陸 好撚反智
好食好飲都冇計 感覺太差

喜茶岩哂你地飲

關我講既野咩事

接觸過班食環就知佢地有幾廢啦巡查食肆

我唔係讚支那好 只係唔好吹奏香港呢方面都好

一間食肆無人集體中招都唔會有食環認真check

你都on9 大陸隻食品安全問題唔係衛唔衛生咁簡單
你係鐘意番去食我都阻唔到你
條命係你既 食到有病都唔關我事

呢度都日日吹奏食大快活, 一樣食垃圾

我都唔會, 但唔好咁先入為主, 對後生黎講真係成為左潮流無分新移民定點.

咁人地返去支那食又關你咩事

咪撚返黎香港醫病咪唔關我地事囉

淨係得你交稅？

香港啲野食咁難食咁貴 係你地逼我上去食
香港好食又平嘅，又要落手落腳搵 我邊有咁多時間，有時間都玩抖音上淘寶啦！搵野食，上新假期搵算了

自己假設返去食野一定會食到人病食到入院已經好撚on9,又冇數據support
你走去屌人食煙食到肺cancer要醫病資源用仲有力d

睇佢開個電話plan post都唔覺佢有交幾多稅

人地去深圳一兩個禮拜去一次, 你去日本一兩個禮拜去一次?
咁講既話我去NY仲多過去深圳啦, 我仲叻叻啦

你都on9 閱讀理解拎u?好野

算啦 好心提佢食品安全問題 佢地係要死唔通阻住人死咩
最好就去埋大灣區住 配合埋政府發展爽

D人真係好撚盲塞
講價錢講野食好味大陸真係吊打香港啦
香港人真係退撚步到咁撚樣

有錢嘅會上去？ 有錢會留喺上面 ？

班人食開澳牛

人地服務又好..你睇下香港果D服務西撚到
香港人食慣屎真係事實

On9 食野最重要係食品安全
話之佢幾平幾多花式幾好食，咁多有毒物質又有假野
你咪慢慢食

上去食埋D垃圾先係退步

咩垃圾, 人地D野好食又好食過香港
又平過香港

好似香港先成日有食物安全
不願面對

人地垃圾堆執返黎再重用既肉
唔係垃圾係咩?

最好笑係佢地以為香港d野冇黑心食品問題

返大陸食野既人
慳就慳佢地既錢
有事就返香港醫
搵全港納稅人埋單

咪咁多幻想力啦
3步都唔出既人成日係度FF 人地有幾衰

冇話講香港無
不過冇中國咁毒

原來係香港醫病一定關返大陸食野事

唔講以為佢地睇少次醫生你可以交收d稅

個一百幾十對香港影響真係好大

仲大得過成幾十億起部升降機

搞到班連登仔要出post教化世人

人地話大陸食物唔安全
班大陸西最鍾意駁 香港食嘢夠污糟啦 你唔知姐
喂屌你起碼我喺香港食完嘢食物中毒可以報食環呀
我喺大陸食完瀨嘢都唔知點

交少d

上面你先話假設返大陸食野會有病好on9
呢頭見我開post搵上台平plan就假設我交稅交得少 on9到你呢

哈, 有報新聞咪有, 冇報新聞咪冇囉
呢樣大6 人自己知自己事

自己無知仲好意思笑人FF

中國亂象！民眾聚集垃圾場 挖長蛆肉賣燒烤
[/quote]

中國啲串燒好正呀 又平
雞又有雞味

日日有一單咁報啊

識唔識字架你
閲讀理解零分
因果關係睇唔睇到呀

諗起葵芳公廁放野食果單野

原來你睇唔明？

即係睇到你盲反

老實講我自己就冇日日睇深圳新聞, 可能日日有十單咁報

你唔識字睇唔到啲理據咪以為盲反囉

然後佢地會話食咁多次都無瀨過野
繼續上去慢性中毒

你話食到有病都唔關你事
事實又的確唔關你事
咁你又係到屌乜
少個人同你係香港爭排隊食”好野”

嗰班鍾意上嘅人咪照上囉
我自己就一見大陸嘢就唔開胃
啲嘢幾平幾好食服務有幾好我都唔會上
留返d錢去旅行好過

你on9 我講完呢句咪無再屌佢囉
你理解能力真係好廢

最好笑係話博下呢餐冇事

Logic同維園廢老, 旺角大媽, 微博班支那狗無咩分別

有心知既睇下啲食物安全問題新聞啦
上面quote左好多

垃圾大陸西追post了解下都懶

大陸真係不屌，狗都廢事屌
玩？不了。食嘢？唔想入廠sor9

成日上去都比d 大陸人笑點解香港咁落後

連登仔屌人去大陸食嘢，但係叫大陸雞

唔會啦
佢地都唔敢出門口

qoute下新聞就假設返去食野又病又死唔on9?
間間都食撚死人?有冇數據統計?
但你開得post講話乜台都得最緊要平證明你唔算好有錢

不了 有女
你慢慢

其實都唔撚駛討論㗎啦! 唔去嘅人哩一世都唔會去, 去食過嘅依然會繼續去, 至於d未返過上深圳食嘢嘅人重停留緊十幾年前果D思想, 加上夏蟲不可以語冰, 未食過嘅你同佢講乜鳩都聽唔入耳㗎啦.

至於深圳大型shopping mall好多食店都係台灣人或者係香港人開, 接受唔到咪唔好食囉.
又冇撚人揸住支槍迫鳩你比錢去飲喜茶, 樓主只係溶入唔到身邊嘅同事就屌鳩人.
其實你係香港出街食茶記嘅食材, 好撚多都係中國入口包括你食緊嘅餐蛋麵嘅餐肉.

利伸: 好少專登返大陸食嘢, 因為人仔好撚貴

老老實實,就算大陸食野安全
班友要反既又會肯返去食野咩?
反支那反到唔想人返去消費,關食野安唔安全咩事
就算話唔係返去食野,去揼下骨,之前咪又係有人開post屌

咁多新聞話野食有問題都唔夠？
有錢一定要上貴plan？你有冇數據統計？

笑死

大陸真係有日飲食係安全先算喇
講埋D假設性既野戇撚鳩

咪on9 講到反就一定未番過去啦
試過陪朋友去深圳食野 又係食呢d所謂出名野
唔覺得平過香港有幾多 加上係食垃圾
衛生已經唔講 食品安全問題咁嚴重
真係食過一次無回頭 唔係俾面佢真係唔去大陸食野

仲有 香港對食物入口係有檢測
唔好再講咩同大陸一樣
大陸大把唔合格食品 有毒，地溝油，假野，重金屬超標 呢d係人都知

仲有 唔去大陸 唔代表停留幾十年思想 落後
大陸最興一樣野 就係 金玉其外 敗絮其中
外表睇落幾靚都好 內裡咪又係咁黑
科技好方便 咪就係方便俾人監控
好先進？ 咪又係抄 完全唔尊重外國專利
自主研發？岩岩先出左幾單造假報告
呢個世界唔係得強國， 夏蟲不可語冰 目光如豆個個係你

唔撚明成段野講咩?
想表達你地咪又係執撚住野食依個point盲反
就算有日飲食安全,唔返大陸果班都會搵另一樣野反
所以講咩飲飲食食做論點真係晒鳩氣

上面班大陸西已經講到無去大陸係目光短淺
真係痴撚線
中港融合得好成功

搵唔搵另一樣野反關我撚事咩
依家就係明屌支那飲食又垃圾又毒
未做好有乜鳩資格話人盲反

有晒新聞，仲要係勁多，都仲可以話係盲反

有錢人搵plan最緊要平咪笑大人個口
起碼你份稅佔香港醫療資源比例唔會多到你可以干涉人返唔返黎香港醫病先,我100%肯定
但你又敢肯定間間大陸鋪頭都食撚到人入院?
我冇追晒post,見你搵單小龍坎新聞,咩黑龍江,吉林出事
搵埋d大陸二三線城市新聞係人都知果邊食垃圾啦

個post本身就係講支那食野
唔講飲食講乜呀傻鳩
唔知係邊個講唔過轉移視線

咪撚on9啦
用平plan等如交少稅？數據呢？你係咁話要數據架，數據呢？冇即係盲反啦

中學應該加設邏輯學
比班大陸西新移民進修下
免得佢地出黎柒

唔夠講咪搵人以前開過既post轉移視線囉

講飲食有咩好講?
食過覺得唔會出事個個月返去既大有人在
搵埋d新聞唔撚關香港人事既有咩好討論
你話日日整單香港人返去食野食到入廠就話嚇到d人唔敢返姐

你幾耐冇去過深圳呀？ 唔好空口鳩up先得㗎。 你講成段嘢講咗等於冇講，而家講緊深圳呀！ 屌你。
就算香港檢測未爆撚到有事，咪一樣過撚晒檢，記唔記地溝油香港食店都有份用，巴士死豬肉都入晒口啦！ 香港人都係金魚記憶力。
講緊食嘢就咪撚叉開第二d啦，你都咪撚飲水啦，開水喉都係東江屎水嚟，你咪去買法國礦泉水煮飯囉！繼續你嘅同溫生活啦。

你要推斷成個大陸d野食撚壞人,咪要數據囉,幾單新聞就夠?仲要唔係香港人去開果d地方
搵十單八單唔關事既,就估到香港人平時返深圳去開果d會食撚死班人,飲喜茶飲到入廠
但要推斷你係咪交好多稅,睇你一個人行為表現都夠啦,有錢唔介意咩台最緊要平
講撚埋d野都冇邏輯既

大陸狗真係唔講道理
一大堆新聞話食物有問題就唔計
要數據先證明真係食左會有問題
人地開個post話要平電話plan就鳩估話人交稅少仲要唔駛理據

中國是最好的

我咪就係去深圳食野囉 今年去食既
你就真係空口9up
用下腦啦 香港食到係避唔到 但有毒程度一定唔係強國個皮 唔洗兜
你地依家係走上去專登食喎

你話咩我講左等於無講 係有人過唔番大陸食野思想落後 正on9 佢就真係將世界變到得番強國

港豬又盲反

佢地真係痴線
新聞都大把

依家你要推斷全大陸d野食有問題喎
淨係廣東同東北地區都兩個世界黎,你鳩估咪冇常識囉
要估你一個人有冇錢唔係睇你言行舉止睇咩?
再講就算你交幾多稅都唔到你理香港醫療點用

你食完入左廠?
唔係既話咪空口9up

咪就係
反就等於未上過去?
調轉諗啦, 就係上過去先會反
我80後, 由細到大每年都會去廣東省某幾個主要城市探親
由香港開始報大陸大頭奶粉, 蘇丹紅雞蛋等等開始 (我諗90後未聽過)
我d表哥當時同我講, 香港嘅報導已經係out
當時成個廣東省嘅食肆已經係一桶桶坑渠油咁訂返嚟用
係一盤龐大生意網絡
講緊10年前, 更何況而家
d傻閪話乜撚野去d乾淨d嘅地方食就無咁驚
又話香港出街食野都唔乾淨點點點
屌你老尾根本唔同層次
人唔笑狗都吠啦
根本以前都無食品安全呢個term (仲未計蝗化縮短寫做食安 )
因為香港一向都唔駛擔心呢樣野
點解大陸食野咁撚平總有佢原因
香港食野唔值係一回事
但如果大陸野食根本唔食得落肚
我唔會定義佢做食物
所以唔可以同香港食物比較

嗱, d人死都要上去食元素表唔阻你吖
你話你窮撚貪平上去食野都唔係問題
你死你嘅事啦
但最撚反感就係正如樓主咁講如果唔一齊北上就會比呢d撚樣杯
我都係窮撚
但呢d撚樣窮到咁撚on9又唔認自己窮又無腦
我屌你地老母都好撚應份吖啱唔啱呀

On9? 洗唔洗係印度俾人強姦完先話印度強姦好嚴重呀
同無腦既人傾計真係 笑死

電話費個一百幾十都慳學人講飲講食
樓豬眼中上大陸食嘅”好野”應該係街邊攤檔

咪係囉
成日話人盲反，將政治拉埋黎講
根本盲撐 覺得反對一定係因為反中國
將政治拉埋黎講既係佢地

你大陸閪google唔到唔知咋
我copy埋俾你睇啦
自己睇下有冇廣東啦

巴打你咁好心既
因間人地又話你無中過招就唔算架啦
一定要去印度俾人強姦先可以話印度強姦問題嚴重架

其實返咪返，唔返咪唔返囉，個撚個都有自己立場㗎啦！ 咪撚成日將自己果套思想套晒所有人身上，不過做人就要認清事實，咪撚以為對住個鍵盤就所有人都圍住你轉先得㗎。

一陣又要你俾數據全印度男人都強姦過人先可以評論

所以人地咪話你空口9up
你食完都冇事冇幹,返左深圳證實左d咩?
你咪又係學上面班友用睇下新聞,用common sense判斷大陸d野食有問題

一陣佢又問有幾多香港人中過毒
冇數據唔算

居然有年表

因為現實中有d人真係好撚好笑
叫佢返去玩,擺明唔想返係因為反支反共,政治立場問題
但又搵一堆借口,乜撚野返去食野食撚死你,行過街比人打劫劏走個腎
直接講你唔中意大陸我都唔會恥笑你

班支那狗咪又係選擇性無視

sor9ry 喎我去台灣食嘢多過上深圳，我只係講出度撚度都有食品安全問題，你估係其他國家唔會有咩，你講去深圳食嘢，去邊間食d咩有撚講過呀，只係睇你講好撚貴又唔好食咋。 不過如果係好撚貴又唔好食，應該都冇咩人幫襯好撚快就摺埋。

我身邊已經有
集體食物中毒一兩次,(鱷魚湯)
單人中毒一次,(加冰)
養身養死左一個(果醋)

小朋友 唔好咁天真，毒除左有即時性影響 仲可以係累積
俾左咁多新聞，咁我問你一句 你係咪覺得d新聞假架？入面d人假人黎？專登造出黎抹黑？
咁都可以話人9up
我只可以講句 點解你可以咁死蠢

係你唔信人啫
人地有眼見

屌 太長次次都出唔晒

成個post咁多證據你當睇唔到, 又要人食到出事先有得屌
建議你睇下眼科同個腦
你咪繼續盲撐返支那食野
食多啲 不過留返醫藥費第時返支那睇醫生

On9 食品安全問題都有分程度
用下腦都知中國食品安全問題係比世界好多國家 好似日本 新加坡 嚴重好多倍啦
不過你話你去開台灣 都知你食開d咩

你閱讀理解拎u? D人話好食又平 所以唔理食物安全問題 走去大陸食
咁我咪話 完全唔覺得有咩好食 價錢唔覺得特別平

就算又好食又平咁又點？食毒品

佢地又話唔係你本人 就唔計架啦

依家咩年代呀
你個表又咪10年前最多問題出現,14年後唔知佢冇update定冇咩大單野
睇趨勢啦柒頭,依家18年啦
你講十年前hkd兌人仔係幾多,依家又幾多呀

班人搬龍門超勁 不願面對自己理虧

講論點又話無例子 俾曬新聞報導又話 你自己無事 唔算 一係就話 你一定係盲反中國

笑死

呢單上年

等你覆我 得一單半單 唔夠廣泛

記住以後唔好係香港餐廳食野

係香港已經少出街食飯
更加唔會專登番去食毒品

近期個啲前面大把人post啦
見你google唔到搵埋俾你
自己慢慢睇

不過詐訓既人係要唔醒

攞食物中毒同黑心食物比
你搵到啲同個list同level既再貼出黎ok?

又係你地攞深圳d食物中毒話我地唔覆
攞返同香港食物中毒又話要黑心食品

一講人仔匯率，真係屌你老母快d落番去對110，食飯揼骨同香港差唔多
重要晒時間撘車

香港避無可避 已經儘量少出街食 但論食物安全程度 都唔係強國個皮
但你地係專登走去強國食毒品

講左咁多淨係見到食物中毒？

果然係連登仔

應該開多個post叫究竟幾時開始出街食飯變咗潮流？

水都少飲啦 好多鉛水事故

用下你個腦啦
一個係避無可避
一個係你主動上去食
仲要食毒好多倍既野
咁都唔識分？

班人又扮睇唔到 又話假新聞
Btw, 唔咁樣睇一睇 都唔知多到咁離譜
真係好恐怖

一過關就百尻幾支 cam 對住， 去到邊都 scan 緊個樣，就開懷地吃喝玩樂
響地鐵被人望兩眼就嘖嘖嘖，呢啲人真係趣緻過啲貓貓狗狗

唔知你想講台灣定廣東省

真係一單半單，仲要係食物中毒腸胃炎
起碼整多幾單説服到依家d細路唔敢返去食先好再講

你咪慢慢食 食死你都唔關我事
不過食垃圾咪認左佢囉
唔好搞到d人真係以為好多好野食

依家真係差唔多價,計埋車錢仲貴過香港

係唔關你事既
正如係連登叫人唔好食煙一樣咁on9

無話唔俾你食 食垃圾咪認左佢
又要懶係食好野 又話唔去食係思想落後 盲反

講咁多把撚咩 咁撚鍾意食支那野飲支那野既 移民返去囉 仲留係香港托柒咩 躝屍趌路啦仆街

正解

新一代嘅人對中國「文化」好受落

d人幾撚時講去食又平又好食就唔理食物安全問題呀！ 係你講所有大陸嘢都有食物安全問題咋，我就冇你咁撚偏激嘅，大陸好香港好都有機會食撚到入廠，如果聽你鳩up咁講，全撚部大陸人食嘢都死撚晒啦，點解重未死撚晒。
你係香港食緊果d腸仔餐肉火腿都係大陸生產，咪一撚樣食到致癌，做人就咪撚幾重標準啦。

係2012香港唔撚爆出地溝油，個撚個以為係香港食嘢好撚安全，總之一句講晒，邊撚度都有黑心食物，香港夠有鉛水啦，果d居民有撚得揀哂，而家講緊慢性中毒，重要係你知撚道

屌你老母攞香港黎比較做乜鳩
而家話緊d人犯賤上支那食黑心食物當潮流咁
大家香港人 香港衛生點 大陸衛生點
心照啦 覺得冇分別既 你咪放心返大陸囉
副body你自己既

支那人死就未死撚哂既

支那人死就未死撚哂既 不過百病纏身囉
重金屬又食到個個弱智咁 第時就到你
吖sor, 你已經係弱智支那狗

之前去台灣青旅遇到兩個大陸人，喺深圳做野，我話依家好多香港人 weekend 會去深圳食野，佢地係忍唔到笑左出黎，仲反問我點解要去深圳食

好心你就咪撚on9啦! 你飲緊D水都有重金屬, 你又幾時死撚埋!

碌ig個陣發現上大陸食嘢個堆通常都係公屋mk妹,相反名校出身嘅有錢女通常都係去香港啲酒店呀高級餐廳食tea

咩level嘅人咪食咩level嘅嘢囉
樓主就由得班垃圾去食垃圾啦

YouTuber 西多屎講過

真係
就算香港有都好hi貴
同埋一定冇大陸做得咁正宗
環境都冇大陸啲餐廳咁舒服
香港人又多地方又迫

早十年廢中廢老就成日上去食

你估香港既餐廳好乾淨啊 好多野眼不見為淨 上去玩下娛樂下 放鬆一下啦香港人

你估大陸仲係十幾年前未發展果陣咩
先冇話北上廣果啲
依加大陸一啲二三綫嘅城市分分鐘已經拍得住香港
香港人仲成日覺得香港係購物天堂 美食天堂
真係好井底之蛙
成日話香港係國際大城市
咁連最基本嘅文化交流都做撚到
咁仲有咩好講

公道講句 消費得起呀嘛
香港食大家樂既價多少少就食到靚啲既餐廳

香港食一餐（仲要就住叫+未必好食）=人地兩-三餐 （餐餐都叫到盡）/成個trip既價錢

夠近有好野食邊個會走咁遠過關食

如果無記錯，應該係小肥羊果時開始興... 又要飲曬王老吉咁撚樣.... 有朋友仲叫我過褔田去食日本野，我直頭話佢痴9線... 褔岡就去... 不過間野個名好撚好笑，叫中森名菜 ...

大部份番支那食既原因都係窮
係香港靚小小既料食唔起
有錢既人邊會咁得閒上去食垃圾啊

我就唔會係大陸食parma ham同salami...因為大陸雨潤有出俾餐廳酒店... 而家香港都唔知有冇入... 話哂都係生豬肉...

香港 又串 又貴 屌你老母入去食幾百蚊野當鳩你唔比錢黑衣咁入去食野

返到去 態度唔同 真真正正感覺到係有服務

仲有 香港真係好撚細 行下行下黎黎去去郁係個d 鋪頭 領展 大商場 入面d 野一撚樣 無地區代表性 以前細個唔撚係咁樣 屌你老母d 大財團 政府 為左錢乜都做得出 成個香港都唔似香港 而家無咩都唔會出街 得閒買餸自己撚兩手 放假返下大陸遠d 既地方食唔同既菜睇唔同既景仲好了

利申 極撚討厭共狗 返去都唔會代表愛國 留係香港又唔代表撐香港 你睇下班撚屌廢老就知 收下禮物又去投人 仲要名都唔撚記得 知道係競選舞弊政府又唔做野 對香港心淡了

榴槤pizza聽到都想嘔

勁好食

上去叫雞算啦
食乜撚野呀

勁多人留言，我都想知咩事，呢排先係咁

D人幾時講過？追po啦柒頭
呀 不過人地係唔認為強國野食有食品問題

正解 窮咪認左佢

係咪佢9up 或者已經轉左手

仲有 強國食品安全極嚴重係事實
樓上一早放曬新聞你要扮訓都幫你唔到
呢d唔係偏見同偏激
我話去印度極易俾人強姦 係咪又話我偏見偏激呀

唔好話返大陸啦
求其係香港入一間鋪頭都係內地人嘅招呼你架啦
啲料你仲諗住有分別 ？

係 當年我都有去
但冇幾耐人仔匯率開始貴就冇再去

你咪撚講緊食物安全就走撚咗去講阿差老強啦! 屌你!
而家樓主係講緊深圳, 你又拉撚到全中國.
每個城市都會發展同進步嘅, 事實係哩幾年間深圳係比以前進步咗好多, 你一直否認都冇撚你辦法.
就算D大陸仔/妹著衫都唔撚同以前啦! 你真係見識多D先啦!

你可以講二三線城市真係好撚多食物安全問題, 次撚次上報紙都係D二三線城市.
但認清現實係而家真係好撚多香港人(包括後生果一代)都會北上深圳食嘢.
佢地都唔撚係白痴冇判斷能力, 加上你估深圳食嘢平㗎, 又交通費又要時間,分分鐘重貴撚過香港. 有咁多人去就因為覺得同樣嘅價錢, 食物質素同服務環境衛生唔差先會繼續有人幫襯.
係咪就聽你食過一次就能夠以偏概全呢! 你有冇撚係深圳生活過先? 講嘢咪撚扮晒專家先得㗎.

我就唔會屌鳩人北上搵食嘅, 亦唔會吹奏叫人上去食嘢, 既然你唔撚上去食都冇人會迫你去食,
但就唔好知少少就扮撚晒專家先得㗎! 成撚日坐係屋企思想打J.

用下你個腦都知我講印度係比喻啦
二三線城市上報係因為d有問題食品係個到做囉
唔通一線城市唔用中國大陸野食架
搞笑 你依家話野食唔平 用下你對死人眼睇下個post個個都話又平又好食囉 盲左？
咩叫唔係個到生活就唔可以做專家
我深圳食過既 又住過比起深圳更一線既大陸城市啦
八個字
金玉其外 敗絮其中
你唔屌人上去 又唔會吹奏人上去
咁係你自己對件事既態度
關我咩事？一定要我跟你？唔屌得人上去？言論自由識唔識？

不斷話中國進步,不斷咁想盡方法去外國同香港住,係咩野玩法?

屌, 人地點洗錢關你撚事咩

本身都廢事入來屌
你班撚屌望下自己睇大陸野食個標準
你試下放落去睇番香港餐廳
D茶記你仲擺得入口咩? 屌你老母廚房又污糟, 用大陸午餐肉腸仔, 沙嗲牛肉罐頭整落福面。加杯野飲, 轉多士又加錢，西口西面比餐你, 40蚊一個早餐
就算係比貴少少幾十一百蚊一個人食野
又係唔乾淨
你又接受到??

跟撚住人地大陸而家興, 影撚住個廚房比人睇住 (唔係播碟, 我望過入面係同一個畫面)
你估真係你香港人先識擔心食物安全問題咩
大陸人唔識咩? 比人玩鳩咁多年, 大陸人又有錢左
甘心食垃圾食毒呀?
而家新開飲食業大陸一早興唔重用D油, 用好食材, 高透明度比人知, 吸引消費者啦
大陸搞飲食成本而家好高, 同時競爭好大.人地有推進個市場進步

唔似得香港, 搞間茶記又好, 咩CAFE, 咩餐廳都好
D位窄空間細, 裝修唔使點放成本, 咁易搞
求9其賣6-70蚊大把人食

你唔食唔緊要, 人地食又唔阻鳩你既
如果香港人睇番自己係用番睇大陸個標準, 香港就唔會樣樣野都冇進步啦
嚴人寬己
香港人八九成都係窮人架啦，扮咩姐, 大部分餐廳都係150蚊人均消費樓下
咩質素自己知啦

日日150件仆住落黎

日日講香港好好, 唔準踩港
但連登仔最想移民
又係咩玩法?

你都on9 無話香港好 只係強國更垃圾

因為比中共入侵,比你地班劣質支那人攪衰

你冇姐
大撚把果班人有

講到香港人冇份咁

收皮啦9唔搭8

如果香港無1997,就唔會有移民潮

香港打邊爐都唔夠辣
利申：記錄為譚仔特辣再加辣

宜家深圳食一餐隨時貴過香港

見你舊年仲屌緊人返大陸
改左名今年就轉口風？
係咪返左大陸開餐廳？

頂 精神分裂 笑死
一係就係既得利益者

你係食撚緊果D嘢都係二三線城市製造㗎咋! 你係街市買嘅豬肉牛肉都係大陸落嚟(五豐行)呀. 屌你~
真係咁撚多本地豬比你食! 你就真係本地豬閪啦! 做人咪成日掩耳盜鈴,
就係你D 傻鳩只係識係電腦面前鳩up. "個個都話又平又好食", 平你老母啦!
人地講你又信, 唔話你on9都唔撚得. 就講返樓主講嘅喜茶, 16-28人仔一杯呀.
貴撚過香港飲貢茶啦! 你老母做雞就真係平啦.
做人就咪撚咁無知啦! 多D出去行下咪撚以為打開手機google就乜撚都知先得㗎.
而家唔撚係冇人唔比你講嘢, 做人唔好咁撚固步自封, 你鳩up幾句就要人人認同你先得㗎.

呢一年變化好大, 上深圳開左餐廳, 賺左幾球

事實居然係, 佢地來香港開分店
一個月賺到800萬

2015年，香港從中國內地進口了99.5%（約158萬隻）活豬，剩下的0.5%來自台灣，本地豬場每天供應不足1%活豬。不過，香港人多數食的冰鮮及冷藏豬肉，大多來自巴西、德國、荷蘭、美國等地。把活豬（以每頭重110公斤計）、豬肉、豬內臟、火腿和五花腩等細項都加起來，中國供港豬肉只佔約44%供應。

香港所有中國活牛均由內地進口，並由五豐行壟斷。把往年的新鮮牛肉的消耗量與活牛進口數目相除，再計算2015年進口活牛的重量，得出供港活牛只佔總進口量2%。如把所有牛肉製品（包括內臟、加工製品等）一併計算的話，牛肉主要從巴西和美國進口，中國的僅佔4%，與想像大相逕庭。

因中國多個省市先後爆發禽流感，故當地檢驗檢疫部門對輸出活雞採取審慎態度。現時供港的活雞主要是來自海南島的文昌雞，但供應時有時無。港人吃的活雞絕大部份都是土生土長的（2016年3月18日本地活雞供應為10328隻）。

進口方面，統計處把雞鴨鵝一併計算，全都以家禽作單位。香港從中國進口了逾168萬隻活家禽，當中分開兩種重量：185克或以下（以每隻重185克計），以及重過185克（以每隻重2公斤計），再與急凍切件家禽，及其內臟相加，美國和巴西的進口量都超過中國，進口活家禽只佔全部0.17%。

笑左

正評已留

本身個標題已經講緊兩件事: 1. 食嘢, 2. 潮流

成班話返大陸食嘢好嘅咪就係俾人笑口腔期嗰d垃圾囉, 唔理大陸整得好唔好食啦, 點解休閒娛樂一定要係食嘢? 點解要返大陸, 貪人陸人香? 更唔明點解會將兩件咁低端嘅嘢撈埋一齊做: 返大陸食嘢

話香港唔好嗰D撚樣咪就係淨係識飲飲食食嘅廢柴囉, 有人想發展下其他興趣/文化產業咩?

俾番小小common sense 先好駁人啦
香港入口食品係有檢測
同大陸自己內需供貨係唔同
就算衰極都唔係強國個皮
仲有香港野食唔係全部大陸入口 自己上網查下大陸佔幾多%先講野啦 不過可能你平時買大陸米我都幫你唔到 如果大陸買外國野 仲貴過香港喎

你都on9 好似唔係我話又平又好食 自己睇番前面d留言啦 有證有據 我懷疑你閱讀障礙

喜茶我夠飲過啦 咪講到以為我反對一定係因為固步自封未見識過啦你老母 我住過比起深圳更一線城市啦 大把國家 新加坡 日本 歐美 都去過 你靜係將目光放係中國 咩人地先進 進步左好多 我反對一定係思想落後 你自己目光如豆就真係固步自封啦

你咪又係係到駁我想我認同你 咪on9啦

巴打你咁好心幫佢搵埋
呢d咁既人 咪教精佢啦

最好笑係有個舊年仲屌緊大陸話死都唔會赤化既
而家返左大陸開餐廳即刻改晒口風話返去食好安全
一年唔夠賺幾億 俾咩你地食先賺到咁多
心照啦

有幾多新聞數據佢地都係無視
我分唔清究竟係大陸野食蠢人
定係蠢人先返大陸食野

其實我又唔反對D人上大陸賺錢, 賺到錢係叻仔嘅

如果佢地夠膽大聲講自己就係要賺大陸豬錢, 然後自己去返香港/去歐美國家享福嘅話我實拍爛手掌支持

但可惜呢班友全部都賺到大陸豬錢就奶晒鞋底 調轉頭話大陸幾好幾好

根本就係啦, 有邊個讚好大陸嘅真係見過世界? 睇下班維園呀伯, 全撚部都係低端人口, 連飛機都未必坐過

咪係
賺錢賺到傻左

岩 一係就靜係去過d發展中國家
所以就以為呢d得個殻既地方就已經好先進

俾曬數據都可以無視話番人盲反
同佢地討論都算係低質討論

咪撚on9啦! 攞篇咁撚舊嘅文章..圖都死撚埋衝出嚟柒?
有腦嘅睇返D update資料啦! 搵撚埋比你啦柒頭.

每日有四千幾隻內地豬到香港, 咁撚驚食到大陸嘢就真係快快手離開香港啦!
你都唔撚知你去果間酒樓, 酒店, 茶記用乜撚嘢垃圾大陸豬.

咁你駁到我覆你篇野未呀
俾小小common sense 先啦

7-8年前我都成日去深圳食野
直至我返上一份工，有個深圳office，我成日要過去
間office 30個支人
有3個生cancer，3個都係3x歲當打之年
你話深圳食物冇問題？我唔信喇
去深圳食野同玩？不了

唔好講到香港得強國供貨先得架傻豬
唔講你屋企食大陸米

根本一直都講梗強國食物安全問題
班人唔願面對事實 就話人咩固步自封政治化
睇黎佢地唔食到生cancer都唔會信

得啦! 你贏晒! OK? 真係都費撚事同你講.
其實我一開始講撚過, 唔鍾意北上搵食就咪撚去食囉!
你係度大大力屌都冇撚用, 講幾撚唔安全食重金屬..等等. 事實要去嘅人都係會繼續去.
其實你咁撚唔滿意幾撚時會移民? 香港嘅食品都唔撚安全得好多.
係咪諗住唔出街食飯, 自己養牛養豬養雞自己種菜?

其實真係冇要你認同我講咩? 只係認清現實係咁.
香港出街食飯七八成都係個舖租人工度, 食材質素有幾高大家心中有數.
一般大眾市民無論食快餐, 酒樓點心都係大陸造再運到香港. 都唔係哩幾年嘅事, 隔離登一早都有講過.
所有源材料都係大陸貨㗎啦! 一個唔好彩食到入廠咪話個別事件囉.

講真香港人唔好成日覺得隔咗條河食嘢就好撚高汁先得㗎. 可能香港食緊果D垃圾嘢都係大陸造. 你自己都唔撚知呀!

雖然返上支那搵嘢食我老母個代都做緊，但呢期有好多垃圾page同youtuber大大力推廣又係好鬼，收錢宣傳就一定有

7-8 年前重攞嚟講,
不如講打二戰D人要食樹皮死撚埋啦!

d on 9要死 點醒佢地做乜鳩野姐
由得佢地食支那野食到死囉
人地中國人就點都仆街落香港買野食
班港豬就仆上去食屎

其實你係香港都係食緊支那嘢咋, 真港豬!

香港食肆資源已經交曬俾業主，仲點會有好質素。

你真係唔識字架喎
人地講緊全種類既內類供應黎駁你淨係講活豬活牛
你就拎返啲活豬活牛黎反駁

中國咁好，你快啲返去啦
記住唔好用連登呢啲垃圾app
抖音、微博係最好的

食緊屎都甘之如飴
仲要話人唔食屎係未見過世面
咁多黑心食物新聞又睇唔到
香港咁多外國進口食物又扮唔知屈香港人一定食大陸野
香港野食係差但點都差唔過大陸

講真 食中國菜上大陸食比較抵同好食 但大部份日本同外國野香港好食D 質素高D

根本唔洗食哂所有食肆先可以評價一個地方嘅嘢食
咁多人話支那食肆有問題
證明有一定數量嘅食肆真係做得差

香港食店用唔用強國貨你點撚知. 做食店嘅都係用得幾平得幾平. 你估用巴西冷藏豬就冇事?

[巴西黑心肉] 5公司輸港肉類曝光 當中涉改標籤、檢查過程違規
撰文：何宛兒朱韻斐陳凱敏
2017-03-22 15:53
最後更新日期：2017-03-23 17:15
巴西黑心肉事件愈鬧愈大，食物及衞生局局長高永文今日指，港府需要掌握更多資料，包括5間曾進口肉類至香港的巴西肉類供應商，涉哪些種類的肉類、哪些公司及哪些批次肉曾供港，才可以考慮進行針對性回收。
不過《香港01》記者翻查巴西政府就事件發放的新聞資料，其實已經列出了該5間涉事供港肉類供應商，分別向本港輸入急凍雞腳、雞肉、牛肉、豬肉，及三種肉類的內臟等。巴西政府發放的資料更列明，部分產品過期或運輸時溫度不恰當，部分則因安全檢測過程出問題而受查。

不過好多香港人就係選擇性失明或者金魚記性. 哩排冇咩事咪當日日都過得好好!
我屋企就食唔到大陸米啦. 你連大陸人食米都唔夠自己食, 要食泰國米越南米, 就知道你冇common sense啦! 思想重停留係二三十年前. 我睇見你只係覺得可悲.

屌你督左計數機未?

呢度寫今日有4800隻, 當夠你5000, 一年即係182萬

2015年158萬, 計埋人口增長, 唔通多出嚟果30萬隻活豬=2015年56%嘅外國豬?

其實自由市場下，邊個做得好啲人咪去邊囉，中国人咁撚憎日本咪又成車成車咁去，身體很誠實，
依加咁撚多人起大陸食野，唔到你唔認，同埋 香港97後除左房地產同地產相關既野外，係完全無發展過其他野，中國就算咩都抄，都發展得好過香港，所以有得走快啲走

屌你老母笑到我噴水
食唔到大陸米搞到要食泰國米越南米

CLS 講得出 "大陸人食米都唔夠自己食" 真係好on9 仲話自己好了解大陸

咁鍾意貼link 又唔見你search下

真係笑撚死我
講真
最了解大陸既一定係大陸人
連大陸人都買外國食物去日本落香港食野就知咩事啦

你老母做人唔係睇果少少數字，而家講緊唔撚係冇大陸入口呀，你日撚日出街食緊嘅嘢都唔知由邊度嚟，咁d活雞活豬活牛係香港消失晒咩。 其實除咗肉類，蔬菜類都好撚多大陸入口呀撚樣，你快撚d去搵外地入口蔬菜資料啦! 撚屌

你都on9
一早同左你講
係香港食到係無得避， 我都儘盡少出去食野
你依家番大陸係主動食毒好多倍既毒品
咁都唔明個分別
仲有香港大把外國入口食物，但你番大陸 樣樣都係強國貨 姐係全部都有毒呀死蠢
用下個腦 點解咁多大陸人去香港去日本買野番去就知啦
無人話香港好勁 只係強國更垃圾炸
你話咩唔阻人上唔上去食野
咁我屌人又關你9事咩
我一定要跟你做法？言論自由識唔識

柒左唔夠人拗就話唔係睇個少少數字
又扯開話題去蔬菜
你搵左全種類內類入口既數據反駁我先啦

條友0 common sense
鬼唔知食物安全好多地方都有
但強國係特別嚴重囉
佢竟然覺得平時食開屎 去強國食十倍毒既屎就無問題

佢咁鍾意食 好應該搬去大灣區 順便配合大陸發展

算撚數啦！ 其實好多人都唔面對現實，由講深圳食嘢，就拉到去全中國食品安全，上面果堆盲反都係冇得救， 香港租價咁貴，你見d食店生意唔好，真係幾個月就摺撚埋，人工租位減唔到咪係食材入手囉，係香港生活緊嘅心照啦！
不過有條件嘅巴打搵多幾年錢就閃人啦。97後過咗廿年 應該未撚到2047香港應該都玩撚完。

成撚日話香港都係大陸野
明明就係無錢去高級地方食
香港只要有錢乜貴野靚野都食到
係窮既先又要食好野又要平價
明知係有問題都照衝
窮撚心態

>>> 由講深圳食嘢，就拉到去全中國食品安全

咁都叫盲反

深圳唔係中國一部分? 唔係由中國衛生部規管?

香港起碼唔係由中國衛生部管先

喺香港用正規途徑買嘅食物全部都有監管:

所以早排有叫人唔好買果D好平嘅水貨菜就係咁解

上面班撚屌就係唔撚面對現實, 如果唔係深圳發展咁快, 點會咁撚多人北上搵食咩, 講真人地去食真係關你撚事咩. 至於邊撚個去深圳食嘢 who fucking care.

好心你啦! IQ同EQ咪撚咁低啦! 拗撚贏又點? 有意義咩? 連登仔真係...
繼續用你嘅電話平plan上連登.

其實你唔買就唔代表會消失唔見咗. 只係其他渠道消化咗. 所以唔好咁幼稚啦!
香港D 監管係執得好嚴就唔撚駛次次都食品爆大獲啦. 重記唔記得毒菜 2018咋.
po link又比人話啦, 唔po link 一陣又話鳩up.

而家唔撚係水貨呀...香港街市超市都有賣.

求撚其啦! 你反咩都冇所謂. D人去唔去大陸食嘢真係wfc.

冇人唔比你講嘢! 亦冇人阻止你屌人.
做人唔好咁燥鬱. 會死撚好多細胞.
你只係識講幾多大陸人去香港去日本買嘢.
你又唔講下幾多香港人去淘寶買嘢.
今次唔駛又查數字啦. 我諗心水清嘅人都知道啦!

其實做人要open-mind D, 唔好咁死牛一面頸.

其實你係唔係唔識字?

自己quote嘅link都冇睇過就吹水?

不過，今次調查仍發現有三個樣本超標，當中一個購自荃灣楊屋道街市的本地常規菜心樣本，「毒死蜱」含量為每公斤○點二五毫克，超標一點五倍；另一個同購自楊屋道街市的本地常規芥蘭樣本，「敵百蟲」含量超標○點七倍。最後一個超標樣本為購自牛池灣街市的內地常規菜心樣本，「啶蟲脒」含量超標○點一倍。

有本港蔬菜批發業人士批評，目前有高達六成蔬菜不經菜統處及政府批發市場直送零售店，少了批發市場抽檢的一關，加上政府一直未有清楚交代抽檢直銷菜樣本比例，因此無論是農藥殘餘規例於早前收緊或日後加大在關口抽查比例，也難防漏網之魚。

邊撚隻字寫超市驗到有事? 仲有, 水貨菜咪就係講緊直銷菜...直銷菜不嬲都係喺街市賣架啦 直銷菜喺大陸就係大陸嘅本地菜啦 你真係好撚on9

呢個邏輯上面都有人講過好多次, 如果連香港有規管都出事, 大陸更加仆街. 自己食左舊屎就唔差在食多十舊?

我反咩都冇所謂咁你就收皮啦, 又唔認自己care/想撩交嗌, 又要扮冇所謂, 假得你.

真係唔知幾時變左 鍾意大陸嘢先=open-mind

正一大陸仔

唉! 你都係繼續用平plan 上連登逃避現實啦!

冇計啦, 公司出左部機連plan俾我, 自己咪唔洗用咁多

自己鍾意食cheap嘢又笑人用平plan, 真係幾矛盾 你都係返大陸吔蕉啦.

香港人去淘寶買野係貪平
大陸人去日本買野係因為安全
搞清楚原因先啦

咪係囉 靜係識將目光放係大陸
未見過世面 就以為好先進好正
佢就真係要open mind d啦

閱讀理解零分
7-8年前係我仲有去深圳玩既時間，我對上份工既中國同事生cancer係1-2年前既事

的而且確香港無狗肉食已經輸左

睇你自己個大陸post已經知你咩人

呢個comment都完全適用喺呢度

其實係中港兩地走嘅, 有邊個港人唔想留係香港生活呀! 為咗搵食好多人都迫於無奈. 身邊朋友都唔少要中港兩地走. 有D做管理層一星期五日留係大陸, 朋友做劇組嘅一去上海就半年. 所以佢地都話係大陸食嘢要識搵D比較安全嘅食品. 自問自己係香港生活唔駛上上落落算係好彩. 最多都係搭下飛機飛台灣.

大師食唔食到三文魚同虹鱒魚分別
你係咪一眼就分到係三文魚定虹鱒魚

咁你有冇同佢講.[抵撚你死啦支那畜, 抵你食到生cancer]
不過照你咁講應該30個支人都要生晒cancer先準確喎!
深圳有成1200萬人口 應該都有10分1人生cancer.

返去唔食呢D

傻閪大陸已經收返香港成廿年啦! 你果時係咪重未出世呀?

其實真係一眼睇得出 d紋理完全唔一樣

同埋本身三文魚都好污糟

其實都係個句 上咪上 唔上咪唔好撚上

下下要人buy佢地個套仲惡過共產黨

呢個post d大陸仔叫我視野闊真係好唔知醜

我英國讀書, 又去均歐洲亞洲(包括大陸)旅行唔通仲要同你比邊個眼界闊?

幾時變左鍾意大陸先等於open minded, 都未有大陸仔答到我. 明明世界上, 香港地就係大把野好過大陸

食盡元素表 諗起都覺得正

但質素一定唔會差過香港

搞清楚個因果未? 開post話大陸嘢食垃圾叫做要人buy佢嗰套? 鬧人等於要對方同意自己架咩?

你入嚟駁嘴先係叫人buy你嗰套, 係你地唔用常識去吹奏大陸食物咋. 而家你地擁抱共產黨再好似共產黨咁惡叫人buy你嗰套. 所謂嘅"你嗰套"就係"大陸優於香港"呢個連大陸人自己都唔信嘅奇葩思想

睇呢個post,
就諗起班支那蝗自己係個籠入面睇返出去,以為人地先係比人困住o個個。

咩野香港舖貴呢d point同好唔好食有咩野關係?

係旺角返左10年工都未試過晒所有旺角太子既舖頭,班支那人唔知點解可以好似試過晒所有舖咁開地圖炮。

而且不停loop不停loop

仲未有人駁到, 但次次類似嘅post都仲係用緊嗰D points

究竟點解返支那食野係潮流=大陸食野係垃圾
背後寫作手法真係仲深過李白

又邏輯錯亂?

而家就係問緊明明大陸D嘢係屎, 點解都出現去食屎嘅潮流

邊度嚟個"="?

駁唔到
話大陸唔好就一定係視野窄
其實人地就係去過全世界唔同地方先知中國垃撚圾
視野不知闊過班大陸仔幾多
次次見到d 井底娃話人視野窄真係得啖笑

香港d食肆又貴又冇水準加上本身租咁貴 打個邊爐都兩舊d料又唔係好好全部冰鮮 大陸租冇咁貴
食嘅料本身係新鮮 你香港食邊間打邊爐嘅牛唔係冰鮮而係即切出黎？ 人地係大陸嘢 但係抵過你靚料過你
香港食肆應該要知道香港人係有得揀 唔係只會愈黎愈多人翻大陸食中檔嘢

深圳呢個垃圾城市就算9數

但其他大陸城市飲食真係好過香港，講ge係當地特色食物。

利申：有睇開大陸foodies片

撐得支那已經證明你視野狹窄

原來支那打邊爐係睇住成隻死牛屍體,慢慢割佢d肉黎食

真係世界第一.......令人作嘔

諗起大陸話自己新四大發明
全部都唔係佢第一個做就話係自己發明自

其實都幾欣賞你咁有心機寫下遊記. 比更多連登仔認識多D哩個世界.

但說話講返轉頭, 你唔去大陸食嘢又係度屌一輪又係咪又影響到D人唔會返大陸食嘢? 事實上係唔會囉. 好撚多香港人都會貪新鮮北上扮做文青打下卡. 你亦都可以繼續笑人傻閪 wfc

香港地地價貴, 唔撚係冇好嘢, 不過相對乜撚都係貴. 所以香港人都會搵其他選擇, 唔通你叫人個個月都飛去日本食個Omakase. 香港位置就係痴撚住深圳, D人唔去深圳可以去邊? 去澳門?
以前澳門物價平, 都會好多港人去. 你睇哩幾年有幾多人專登去澳門食嘢呀!

做人就咪撚自視過高, 去完英國讀書去過幾次旅行就係睇盡世界?

其實大6有高質野食唔可以㗎咩？
如果以呢個理論黎睇野，其實此post已完

個post嘅目的幾時變左影響人唔去深圳？乜講句嘢一定要改變到人先講？係咪返得大陸多連上網鳩up都唔慣 你咁心態直接唔洗上討論區啦，好多野講完都唔會變。 俾人笑自己傻閪 wfc嘅咪當睇唔到，睇完忍唔住要駁就唔係wfc啦

至於眼界呢，你見過嘅我見過，你未見過嘅我都見過。我喺呢度淨係同你比就夠啦 我唔鍾意嗰樣嘢咁啱係你唯一見過嘅嘢，所以一定係我眼界細啦

俾得起錢香港大把好野食
係要慳幾百返大陸食元素
條命真係咁唔值錢？
仲要計埋唔知係咪真係慳到

咁你比唔比得起錢？ 有咩好嘢食介紹下？
但係香港就係好多人都比唔起錢要用$88平電話plan同埋食老麥。 不過老麥嘅福喜黑心肉事件已經係幾年前嘅事，出事果時咪冇咩人去，過一排香港人又唔記得啦，而家咪又係排晒長龍繼續幫襯。

去開mos burger

後生仔好心你就咪自視過高啦，［我見過嘅嘢你都見過］，真係笑撚死人。
上連登不嬲都唔撚駛咁認真。
此post已完，你可以專心寫遊記。

走住屌

你自己窮撚就以為人地俾唔起
買餸呢我就去一田買日本野既
快餐我就食triple O mos burger BLT
中菜唔係咁好，想食既會去唐閣同利苑
日本野我去開Nobu

香港既茶樓都會茶葉翻用 飲滾水啦

大陸野咁正點解個榜咁少中國既

香港最多肚痾
支那要玩人體鍊成

我就不了, 你哋食多啲鍊多兩粒腎石出嚟啦

又玩標籤？就算真係後生過你，所謂一把年紀活在狗身上，你就算係老d又點？咪又係廢老。

明明係你地班友話人唔返大陸係眼界細先嘅，家陣俾我攞事實出嚟打面打到啪啪聲又唔甘心

你可以唔信嘅，不過同一個邏輯又可以apply返落你度。你以後講嘢前諗清楚喇

我諗佢唔敢再覆

真係好鬼矛盾，成日自己講完d嘢又唔記得 轉個靚彎打倒昨日的我

因為好多後生都係大陸落黎
我去東南亞
馬泰越
食得一樣平一樣正

深圳低質城市 又多外省人
不了
要食都係去廣州 食在廣州
至少唔會垃圾都變上菜先

開題者提出一樣嘢好似無人討論：
有班後生仔女鍾意去中國消費
但同時呢班後生仔女嚮意識同言語上又會恥笑中國
係咪好多人無留意呢一點？
覺得鍾意去中國消費等於認同中國？
好似有啲會錯意
如果唔計去滾嗰班香港男人
十幾年前已經好多香港師奶同OL
放假會去深圳飲茶同按摩
不過佢哋都係經常攞中國做批判同恥笑對象
其實咪同而家一樣

根本係唔肯洗 / 覺得貴
講到尾，錢問題

老實講而家上大陸食野有幾平？
講來講去剩係椰子雞麻辣鍋酸菜魚，為左慳少少搵命博

經常有fd摟
每次都係回佢成個periodic table 食落肚
你食埋我果份

係香港食屎就最好啦 講咁多做咩
香港最好 最有保證

我去開果D cheap 雞茶樓, 插香/負撚/海巷/好采
頭幾壺茶濃到唔飲得, 可唔可以介紹邊間茶葉翻用

油麻地都有間台灣店係高當d,洗鬼返支那

好事黎 等香港假日少啲窮人留港

終於一國一制
我拎硬日本藉
以前香港鬼係咁
返大陸食野不了

其實鍾意上去食野嘅真係好多都係香港食唔起

有樣野叫用腳投票
啲共官送仔女去英美都比人諷刺
佢地又話你地會錯意？

唔可以類比
共官心態肯定係崇美
至於香港人心態係咪崇中
我有保留
深圳物價都昇得好快
同香港睇齊甚至貴過香港
係未來必然嘅事
當深圳整體消費都貴過香港
再睇下有無香港後生仔去消費
先係見真章嘅時候
而家因為覺得平靚正
就覺得有班香港人用腳投票崇中
會唔會言之過早？

你咁講啲共官都可以話
當美國仆街過中國我地都唔會再送仔女過去
有利益就癡埋去，已經叫做崇啦
我夠崇日咁唔通日本大地震個時我仲過去？

至於啲人心態崇唔崇中，望下啲comment可見一斑

上邊食麻辣好撚好食

我見到Comment係讚同鬧嘅人係五五波

我會咁理解件事
係因為香港人鍾意去深圳消費唔係近幾年嘅事
至少都有廿幾年歷史
唔係咩新鮮事

如果有朝一日
香港人大批移民去中國
我就覺得真係崇中

你用日本做類比都唔正確
你會唔會睇唔起日本人？
普遍香港人都唔會
但係對住中國人
香港人都係帶有好深厚「睇唔起」嘅傳統
所以開題者話有同事鍾意去中國
但又睇唔起中國
件事矛盾得嚟又好合理

同共官崇美唔同
共官覺得美國好多方面都比中國優秀
只係心態上唔肯承認

香港人覺得中國而家好多嘢平靚正
但又唔覺得中國優秀
心態上始終都係覺得中國係低一等
香港人始終都係崇美崇日

一早block撚左個閪多士

呢段野令我諗起關蛇
用淘寶？唔緊要，我一路用一路屌就得

安慰自己冇問題既
我都係buy倪匡個段多啲
香港人係抵撚死

崇日撚

除左叫雞同睇廠
唔會返大陸

傳媒台灣化
飲食文化韓國化
女學生價值觀日本化
玩樂品味中國化

香港人冇文化品味底縕
下下貪速食導致唔衰嗰樣唔學

我都用緊支付寶同登記咗微信支付喇，你哋呢？

究竟幾時開始係支那食野都變左五毛？

我唔用淘寶
不過唔會覺得用淘寶就係十惡不赦
亦唔覺得去中國旅行就係親中
你講倪老
倪老自己都違反承諾返嚟中共統治嘅地方
有啲嘢唔駛咁Mean

"所以開題者話有同事鍾意去中國
但又睇唔起中國
件事矛盾得嚟又好合理"

唔係好明, 可唔可以elaborate 一下

而家講緊明明好矛盾, 矛盾點合理

覺得d嘢平靚正, 又睇埋上面D留言就覺得佢地係覺得中國食物係優秀過香港

唔催眠自己點justify到自己唔係窮撚on9仔

無睇西dorsi?

佢介紹就要食咩

我大陸d親戚自己都唔食，佢地一定係去自己熟個d，其他佢地都話唔敢

反而香港人就自己士上去食

九唔搭八

算吧啦！你香港肯洗錢點會無好野食

天仁茗茶世界第一！

上去深圳食嘢，你就知乜嘢叫做服務態度。雖然佢哋好撚假，但起碼見到你都會叫一聲老闆歡迎光臨，叫佢哋做野嘅時候唔會對住你閪口閪面，呢啲服務態度已經值回票價。

佢有話自己都慚愧得不得了

喜茶有咩特別？同貢茶有咩分別？
利申：身邊有朋友都係會去大陸飲喜茶